msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2023-01-20 02:43+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2023-04-19 07:52+0000\n"
"Last-Translator: 로켓 <nick0406@naver.com>\n"
"Language-Team: Korean <http://akintos.iptime.org/projects/bg3/levelitems/ko/>"
"\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 4.1.1\n"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:210
msgctxt "hf898e6f0gc2f2g471cga760g8ac949f4448b"
msgid "Roof"
msgstr "지붕"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:510
msgctxt "h081308b2g5004g4183ga086g15d3ed8fabec"
msgid "Scuffed Rock"
msgstr "금이 간 바위"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:623
msgctxt "hc44ea172g4bbcg46b1g9d02gb9ac67e0376f"
msgid ""
"A well-loved book describing the meanings of the different Talis cards, as "
"well as how to use them for fortune telling. The pages with the Comet, "
"Death, and the Ten of Waves are carefully marked."
msgstr ""
"여러가지 탈리스 카드의 의미와 그 카드를 이용하여 운명을 점치는 방법에 대해 기술되어 사랑받는 책이다. 혜성, 죽음, 열개의 파도가 "
"적혀있는 페이지가 조심스레 표시되어 있다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:624
msgctxt "h987c4674g0b27g4bd6g8a62g32dc5bf5a768"
msgid "Talis: Divination without Magic"
msgstr "탈리스: 마법 없이 점괘를 보는 법"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:861
msgctxt "hdf9d026dgabb4g4e5fg8c4cg46c1722082cc"
msgid "Mountain Pass"
msgstr "산길"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:2132
msgctxt "hd378ef27g1e2eg4c43gaf34g7a0022cfff55"
msgid "Guardian Statue"
msgstr "수호 석상"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:2240
msgctxt "h8649fc42gd3b4g4917gb79fgb5004b56982e"
msgid "Defaced Statue of Shar"
msgstr "훼손된 샤 조각상"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:3941
msgctxt "h82dfb55bg368cg4bb7g9942g0d283bec656f"
msgid ""
"A warning is embroidered in shaky letters on the inside flap - 'HANDS OFF'."
msgstr "덮개 안쪽에 삐뚤빼뚤한 글자로 경고문이 새겨져습니다 - \"손 떼!\"."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:3942
msgctxt "h5d20ed15gb00dg4b85g8830g02eb69fceb74"
msgid "Pickpocket's Bag"
msgstr "소매치기의 가방"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:4275
msgctxt "hf1789c96g4547g469dgab61g7b3f8ac43444"
msgid "A book of religious lore."
msgstr "종교 전승에 관한 책."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:4276
msgctxt "h5c77d4bdg9cccg4a78g97efg96515acc450e"
msgid "The Genesis of Selûne and Shar"
msgstr "셀루네와 샤의 창세기"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:4328
msgctxt "hd0bf89c5g150bg41f5g901dg29e6e197234c"
msgid "Kagha's Chest"
msgstr "카그하의 상자"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:4506
msgctxt "hdc3b9432g1546g4888g8186g12c84356c56e"
msgid "Arcane Brazier"
msgstr "비전 화로"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:5015
msgctxt "h5a2a6385g3164g4c91gb1a4gb7f504fe0291"
msgid "Descend"
msgstr "내려가기"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:6282
msgctxt "h306504b8gea22g4940gbcfdgf4060ab2861a"
msgid "Roof"
msgstr "지붕"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:6323
msgctxt "h6a780f1bgaa00g4f36g9ccfgd2b99c6241ec"
msgid "Statue"
msgstr "석상"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:6425
msgctxt "h5e22c7f4g8b87g497cgb0feg89b5a254d3c0"
msgid "Mysterious Voice"
msgstr "미지의 목소리"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:6517
msgctxt "hed6ffb9dgc443g462cg8c6fga6bf1ee216fb"
msgid "Richly Adorned Sarcophagus"
msgstr "화려하게 장식된 석관"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:7205
msgctxt "h95747e07g19a5g4e4dgb795g5766b6aa76de"
msgid "Society of Brilliance Traveller's Chest"
msgstr "광명회 여행자의 상자"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:7881
msgctxt "h683da4f9ga7d1g4cfegb82dg4152cbfab366"
msgid "A tight, professional memo, written with care."
msgstr "빽빽하고 전문적인 메모가 정성스레 쓰여있다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:7882
msgctxt "hf2039e79g32edg4ce8ga8a8g00be8d34ed39"
msgid "Personal Note"
msgstr "개인적인 노트"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:7966
msgctxt "h8e287c51gd7ceg4ec4gb776g1b90c9f70955"
msgid "A battered journal, its pages largely blank."
msgstr "빈 페이지가 많은 낡은 일지."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:7967
msgctxt "h1039e5d3geebeg48f1g820ag175c15a65b36"
msgid "Journal of High Initiate Jarrus"
msgstr "고위 입회자 자루스의 일지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:8937
msgctxt "h13a18b5cge54bg4e47g847egab7bf80376d0"
msgid "War Drum"
msgstr "전쟁 북"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:9157
msgctxt "h3b3a5fb1gd7dcg47b7g872eg04beccee1d07"
msgid "Sit"
msgstr "앉기"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:10365
msgctxt "h9152e999gd198g42bfg839cg62f5929bdf45"
msgid ""
"A durable backpack, made for someone of small stature. Acrid black powder "
"stains the canvas, and one of the leather straps is badly singed."
msgstr "키가 작은 이를 위한 견고한 배낭. 매캐한 흑색 화약이 천에 얼룩져있고 가죽끈 중에 하나는 불에 그슬려있다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:10366
msgctxt "h3ee27b27gce9ag4edfg96c8ga4ae0ebc9937"
msgid "Heavy Backpack"
msgstr "무거운 배낭"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:10861
msgctxt "habafabdag03ebg4d27g8eb6g47203e924bad"
msgid ""
"A meandering read, documenting an apprentice's flight from his homeland and "
"struggles in his new life."
msgstr "한 견습생이 고향에서 떠나 새로운 삶에 고군분투 하는 것이 적힌 두서없는 읽을거리."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:10862
msgctxt "h32293410g64a4g48c5gb386g3fc305cebca9"
msgid "Apprentice's Journal"
msgstr "견습생의 일지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:11291
msgctxt "h25b47788g1b8fg4fffg9f17g87b1c87b4b5e"
msgid "Cragged Rock"
msgstr "울퉁불퉁한 바위"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:11602
msgctxt "he1004e44g036fg49e9ga4c9g92bab349c917"
msgid "Loose Stone"
msgstr "헐거운 돌"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:11752
msgctxt "h9827deecg6d79g4438gb3e1ga99a0c081158"
msgid ""
"A slate filled with records in a tight scrawl. Recent entries record the "
"arrival of refugees and the disappearance of the First Druid."
msgstr "빽빽하게 적혀있는 기록판이다. 난민이 들어온 것과 고위 드루이드가 실종된 것이 최근에 적혀있다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:11753
msgctxt "hb0d61529g7b4ag48d4ga9b8g938f291e1a2d"
msgid "Grove Annals"
msgstr "드루이드의 숲 연보"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:11760
msgctxt "hbfc0f2b5gf5f5g4524ga052g60eaa812b0dd"
msgid "Grove Annals"
msgstr "드루이드의 숲 연보"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:12391
msgctxt "h581529a4ga992g4f55g9e58ge570e1ceafd0"
msgid "Gargoyle Head"
msgstr "가고일 머리"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:12836
msgctxt "he07af13dgb2aeg4719g9a10gb589ba6cce85"
msgid ""
"Various accounts of impiety and blasphemy among locals, all bound in one "
"ragged book."
msgstr "지역민에 퍼져있는 불경하고 신성모독에 대한 다양한 이야기가 낡은 책 한권에 엮여있다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:12837
msgctxt "hddbf02cag06d1g4bc9gbbf6g24d766935642"
msgid "Harper's Notebook"
msgstr "하퍼즈의 공책"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:13324
msgctxt "h0d7bacbbg9c2dg40b3gafd6g9b906083b04c"
msgid "A compendium of dark arcana."
msgstr "어둠의 비밀 모음집."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:13325
msgctxt "hfa619c0bg1cf8g46efgba58g81ef855f14d2"
msgid "The Collectanea Rubrum"
msgstr "콜렉타니아 루브룸"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:13786
msgctxt "hfefee156g33dag49cdg9d37g3c6a97a2b030"
msgid ""
"A key made from the rare and precious adamantine. It was discovered near "
"lava. Whatever this unlocks, it must be valuable."
msgstr ""
"희소하고 중요한 광석인 아다만틴으로 만들어진 열쇠. 용암 근처에서 발견되었다. 이 열쇠로 무엇을 열던지, 그 안에 있는 것은 귀중하리라."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:13787
msgctxt "h02087933gdb56g4da0ga37dg7efdf712e4fb"
msgid "Adamantine Key"
msgstr "아다만틴 열쇠"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:14288
msgctxt "h88fb6544ge587g415eg8cd1g22438dbc6773"
msgid "Simple, direct orders on how to deliver a chest."
msgstr "명확하고 간단한 상자 운반 명령서."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:14289
msgctxt "h1c3bcb4cgf45dg4a17gb5b1g1287a5e00115"
msgid "Shipment Orders"
msgstr "화물 명세서"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:14424
msgctxt "h7f32c975ga9bag4dbag94ebg17cefa44f4b9"
msgid ""
"The bottom half of this musty-smelling bag is mildewed and dirt-stained."
msgstr "퀴퀴한 냄새가 나는 이 가방의 아래쪽 절반은 곰팡이가 피어있고 흙먼지에 덮혀있다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:14425
msgctxt "h86d2a380g35f8g4eaegb41bg0f3e9e447910"
msgid "Baelen's Pack"
msgstr "밸렌의 짐"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:14668
msgctxt "h7fb8cf17g605bg4a21gbc42g1329c379ccc6"
msgid "Thieves' Stash"
msgstr "도둑의 보관함"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:14913
msgctxt "h1476d63agcfadg412aga34eg1a5eb5846f1d"
msgid "War Drum"
msgstr "전쟁 북"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:15495
msgctxt "h7a92bda2g004eg48b6g987bgde4f0bf5df66"
msgid "A thick iron key held by a halfling selling wares in a ruined temple."
msgstr "폐허가 된 사원의 하플링 보따리상이 쥐고 있던 두꺼운 철제 열쇠."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:15496
msgctxt "h433090f7ge36fg4f7cgb2dbg18ae1638548d"
msgid "Temple Trader's Key"
msgstr "사원 거래인의 열쇠"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:15860
msgctxt "he9e84accgde39g4ab0gb008g25b92ee3607a"
msgid "Dusty fingerprints mottle the exterior of this worn traveller's trunk."
msgstr "먼지투성이의 지문이 이 낡은 여행자의 상자 바깥에 얼룩져있다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:15861
msgctxt "hc7bef1b3g3561g4d8fg91cfga9687e6d047d"
msgid "Looters' Trunk"
msgstr "약탈자의 상자"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:16172
msgctxt "h989925c4g8841g48d3g9c78gabf617d0145a"
msgid "War Drum"
msgstr "전쟁 북"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:16228
msgctxt "hf4e88d5dg3a0cg428bg85dfg68b494c7c0d4"
msgid "Forge Plaque"
msgstr "대장간 명판"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:16403
msgctxt "h581e9f54g99f5g48f2gaf1egcb04e5566565"
msgid "Written in a rough, sloping scrawl, this letter is unfinished."
msgstr "거칠고 삐뚠 필체로 작성된 이 편지는 미처 다 쓰지 못했습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:16404
msgctxt "h0eedbf1bg4864g4fd9g9702gf7a3d9909c72"
msgid "Letter from Ethel"
msgstr "에델로부터 온 편지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:16492
msgctxt "hf91bd506g66e1g4346g815cge5406eacf39a"
msgid "Gargoyle Head"
msgstr "가고일 머리"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:17817
msgctxt "h9199d47fgccc1g472aga160gac2afb09412a"
msgid "Cave Exit"
msgstr "동굴 출구"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:17919
msgctxt "hed0a9900g04ffg47c6gb741g899f307a309f"
msgid "A worn scrap of paper, folded tightly."
msgstr "꼭 접혀 있는 닳아빠진 종이 조각."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:17920
msgctxt "hdbba1a5bg37feg433cgbc4dg951062f24584"
msgid "Creased Page"
msgstr "주름진 페이지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:18134
msgctxt "he32cadbeg15bcg43f8gbb08g4a23175ac7d3"
msgid ""
"The text within flows in neat cursive, elegant and perfect as if it were "
"printed."
msgstr "안쪽의 글은 마치 인쇄된 글인 것처럼 우아하고 완벽하며 정돈된 필기체로 작성되어 있습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:18135
msgctxt "hdec149a7ga2c1g414fga014g45284c099991"
msgid "Damaged Journal"
msgstr "손상된 일지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:18344
msgctxt "hfc6e9566gef13g4424gbfe6g50a49b36a6ef"
msgid ""
"Made from old branches and clumsily tied rope. Parts of this trap have "
"cleanly snapped in half."
msgstr "오래된 나뭇가지와 엉성하게 묶은 로프로 만들어 졌습니다. 이 덫의 일부분은 깔끔하게 반으로 부러졌습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:18345
msgctxt "h1e19e9dbgf0c7g4124g98a7g7c580d91e4a7"
msgid "Crushed Spike Trap"
msgstr "부서진 가시 덫"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:18700
msgctxt "h19ed6567gd66ag450cg905cgdcbdab85e8d1"
msgid "Mouldering Casket"
msgstr "썩어가는 궤짝"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:18965
msgctxt "h8bb2d91egbb6cg4f5fg8a88g99c134b8bf00"
msgid "Mysterious Voice"
msgstr "의문의 목소리"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:19110
msgctxt "h4c500b46gb82dg46f1gba7ag349a3137e744"
msgid "War Drum"
msgstr "전쟁 북"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:19318
msgctxt "h75f0bdc0g7ca3g47f0g832cga7f7a6a16c05"
msgid ""
"Though made of silver and lavishly embellished, this aged key is black with "
"grime and neglect."
msgstr "매우 호화롭게 장식된 은제 열쇠이긴 하지만, 이 오래된 열쇠는 방치된 채 때가 껴 시커멓습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:19319
msgctxt "ha3a8b5d2gce35g42d4g96a9g6267de77e1a0"
msgid "Dror Ragzlin's Key"
msgstr "드로 라즐린의 열쇠"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:19751
msgctxt "h1866aeeeg5a97g416bg9fd5gd7ef4bf92415"
msgid "Sit"
msgstr "앉기"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:20248
msgctxt "h2c7303d8g58c5g4bdeg856ag8afcbb0ed42c"
msgid "Lava Valve"
msgstr "용암 밸브"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:20347
msgctxt "he957d4d6g89e3g42d5g8b2bg6f98f1bbd95c"
msgid "Control Orb"
msgstr "제어의 보주"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:20409
msgctxt "hd11158d0gc20ag41a4gb3d4g1b1b5f0e043e"
msgid "Collapsed Corridor"
msgstr "무너진 회랑"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:21979
msgctxt "h21a0e940g2367g45e8g9385g9292c2b2a103"
msgid "Sit"
msgstr "앉기"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:22015
msgctxt "hf12cb52dgfe6cg4f33gbdfagb53de66703e3"
msgid ""
"Beneath a layer of dust, the mask still gleams. An innocent smile and wide, "
"searching eyes - seeking its own kind."
msgstr ""
"켜켜이 쌓인 먼지 아래로, 가면은 여전히 희미하게 빛나고 있습니다. 순진한 미소와 무언가를 찾는 듯한 큰 눈으로, 자신과 동류의 존재를 "
"찾아 헤매면서 말이죠."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:22417
msgctxt "h3b389b24g2f83g486dgb7f9geb9a176f908a"
msgid ""
"Faded bloodstains belie the mask's childlike serenity. An innocent smile and "
"wide, searching eyes - seeking its own kind."
msgstr ""
"희미해진 핏자국이 이 가면의 순수해 보이는 외관이 허구임을 드러내고 있습니다. 순진한 미소와 무언가를 찾는 듯한 큰 눈으로, 자신과 같은 "
"존재를 찾아 헤매면서 말이죠."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:22569
msgctxt "ha3813555g8cf9g4e79gb4ebg75e51f7da0de"
msgid "Magma Rain"
msgstr "마그마 비"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:22633
msgctxt "h416134eag2a33g4579g9248gda95e8aae98a"
msgid "Rudder"
msgstr "방향타"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:22750
msgctxt "h5563f590g52cbg49edg9f2dg60589869023c"
msgid "Arcane Brazier"
msgstr "비전 화로"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:23986
msgctxt "h4042726fg6797g46a9g9863gc322b73f0dd3"
msgid "Hole"
msgstr "구덩이"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:24217
msgctxt "h6cd5de48gb934g42eegb453g9665a3f3b965"
msgid ""
"Although it's rusted now, it seems this key was once well maintained. It was "
"precious to someone."
msgstr "지금은 녹이 슬었지만, 이 열쇠는 한때 누군가가 소중히 관리했던 흔적이 남아 있습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:24218
msgctxt "h414bbba7gb3d3g4a7cgb8f6ge858e2197b3c"
msgid "Rusted Key"
msgstr "녹슨 열쇠"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:24390
msgctxt "hc6f8e858gb166g4cfeg8e6cgb782121a03e7"
msgid ""
"A small, simple key, like the ones made for closets and cabinets. Found in a "
"chest in the Druid Grove."
msgstr "옷장이나 보관함용으로 보이는 작고 단순한 열쇠입니다. 드루이드의 숲에 있는 상자에서 발견되었습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:24391
msgctxt "haa101991gfe47g4babga97fgd4381fc2b345"
msgid "Cabinet Key"
msgstr "보관함 열쇠"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:24794
msgctxt "h2ef5b82bg8333g40c6gbc94g2e76c7f61cba"
msgid ""
"A wooden pipe, worn smooth with age and use. It still smells faintly of some "
"exotic tobacco."
msgstr "오랜 사용과 세월로 서서히 닳은 목제 담뱃대입니다. 아직까지 은은하게 이국적인 담배 냄새를 풍기고 있습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:24795
msgctxt "h6ab21c0dge95cg4d57g855fgf55e909c98b9"
msgid "Halsin's Pipe"
msgstr "할신의 담뱃대"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:24911
msgctxt "ha0097700g1163g4a07ga959ge19aab3f3e3f"
msgid "A tightly bolted chest, waterproofed with a coat of linseed oil."
msgstr "아마씨 기름으로 덧칠하여 방수 처리되어 있는, 단단히 잠겨 있는 상자."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:24912
msgctxt "hfb8f9f27g57b4g45dbg82aegf68b9772a7d6"
msgid "Watertight Chest"
msgstr "방수 상자"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:25140
msgctxt "h8fb44b18g6052g4543g9e2dg2876328fb119"
msgid ""
"This crisp note is poked through in several places, apparently subject to "
"the writer's ire."
msgstr "이 바스락거리는 쪽지에는 여기저기 구멍이 나 있습니다. 쪽지를 남긴 사람은 화가 났었음에 틀림 없습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:25141
msgctxt "he3bf0923g5ea4g473ag88b3g71dc67d648a6"
msgid "Battered Note"
msgstr "훼손된 쪽지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:25681
msgctxt "h9fd42a77g3e7bg4df4gab6cgfbd1f500f879"
msgid "An ancient stone tablet, immaculately preserved."
msgstr "흠집 하나 없이 보존된 오래된 석판."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:25682
msgctxt "hdc5cbbb5gb62bg41b3g8f6dgc74e84653972"
msgid "The Emerald Enclave: Tenets"
msgstr "에메랄드 언클레이브: 교리"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:25872
msgctxt "he3f8c356g95ffg4963ga411g9da1adc363ee"
msgid ""
"A fine but well-used sword. It seemed to have once belonged to a holy order, "
"but the indication of rank and patron deity at the hilt have recently been "
"filed down."
msgstr ""
"훌륭하지만 사용감이 많은 검. 신성 교단 소속이었던 것으로 추정되지만, 자루에 새겨진 직급 및 추앙하는 신에 대한 표기는 최근에 누군가가 "
"갈아낸 듯 합니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:25873
msgctxt "hdeb53ad6g6b41g432dgb03dg5a40b9d3efc1"
msgid "Battle-Worn Blade"
msgstr "전투로 닳아 해진 검"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:26379
msgctxt "hb24d37acg9bf9g489bgbb55g3b8fa7a862a3"
msgid ""
"Detailed records of fauna in the area, with detailed notes about owlbears."
msgstr "지역에 서식하는 동물에 관한 기록. 아울베어에 대한 상세한 설명이 적혀 있다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:26380
msgctxt "hc386bd50g63a2g420dga1d5g6955ec6f99ef"
msgid "Sightings Record"
msgstr "관찰 기록"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:26524
msgctxt "h3d576cf0gc024g4e1eg8716gbbe5c900af8b"
msgid ""
"A bottle of coagulated blood. A thick chicken scratch on the label reads: "
"'Male tiefling, smith, strong'."
msgstr "응고된 혈액이 담긴 병. 라벨에는 악필로 다음과 같이 적혀 있습니다 : '티플링 남성, 대장장이, 힘이 셈'."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:26643
msgctxt "hf74f7bfeg3057g4d9bgb8fdg0e42f6aa3b80"
msgid ""
"The aged pages of this journal are flaking at the edges, but their contents "
"remain clear."
msgstr "이 일지의 오래된 페이지들은 가장자리가 벗겨져 나가고 있음에도, 내용은 비교적 선명히 남아 있습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:26644
msgctxt "hae7061cdgc7fag4e6egba0eg38f01a48b79e"
msgid "Priestess' Journal"
msgstr "여사제의 일지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:26693
msgctxt "ha1d60ab9g4af5g44e2g849bgb47398645c12"
msgid "War Drum"
msgstr "전쟁 북"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:26875
msgctxt "h0e31c50dgcbafg4950g920ag603a05d2c2df"
msgid ""
"The ridges in this metal glow faintly, drawing your gaze. The longer you "
"watch its hellish pulsations, the harder it is to remember who and where you "
"are."
msgstr ""
"이 금속의 튀어나온 부분은 희미하게 빛나고 있으며, 당신은 이에 시선을 빼앗깁니다. 이 금속의 지옥과도 같은 맥동을 바라보고 있을수록, "
"당신은 누구이며 어디 있는지 점점 기억하기 힘들어집니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:26876
msgctxt "hc4400856geeb4g4b2cgb151g8dc08cc9714e"
msgid "Infernal Alloy"
msgstr "지옥 합금"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:26947
msgctxt "hab7748e2g475cg4ff2ga13agc51c0aa2fc6b"
msgid "A formal declaration of territory ownership by the Ironhand Gnomes."
msgstr "아이언핸드 노움의 공식 토지 영유권 선언문."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:26948
msgctxt "h45d83625gc45ag46bfg8432gb8b770798cc8"
msgid "Deed of Ownership"
msgstr "소유권 증서"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:27223
msgctxt "hce0af1dbga6a4g49efgaab7g72e2e896e224"
msgid "Scroll of Ray of Sickness"
msgstr "쇠약 광선 두루마리"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:27450
msgctxt "h3a261313g1e49g4578ga6c4g52d8d27d17b6"
msgid "Still legible in spite of waterstains and smeared ink."
msgstr "물자국과 잉크 얼룩이 있지만 여전히 읽을 수는 있습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:27487
msgctxt "he5d25fe3g548cg4e6dga0bcg8f494483916f"
msgid ""
"The mask's interior is lined with jagged bite-marks, a single notch "
"indicating the rank of foot-soldier. The facade bears only an innocent smile "
"and wide, searching eyes - seeking its own kind."
msgstr ""
"가면의 내부는 삐죽빼죽하게 깨문 자국으로 줄이 가 있으며, 보병 계급을 나타내는 하나 짜리 줄 표식이 있습니다. 가면의 앞면에서는 "
"순진무구한 미소, 그리고 자신과 동류의 존재를 찾아 헤매는 듯한 큰 눈만 보일 뿐입니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:27531
msgctxt "h6f197daag456ag41e8g8ee9g7fb04302071d"
msgid "Foundation Block"
msgstr "주춧돌"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:27721
msgctxt "h156ab16ega13eg4166g99a9g3287a186d9b6"
msgid "A hastily-scrawled letter."
msgstr "급하게 휘갈겨 쓴 편지."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:27722
msgctxt "h3aba92cbg82a7g4bafg87bfg3fcc94bb48fd"
msgid "Warning Letter"
msgstr "경고 편지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:27729
msgctxt "h3f445696gcbeag4a25g9466gfeabf9ea74d1"
msgid "Water-damaged Letter"
msgstr "물에 젖은 편지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:27842
msgctxt "h9073c76egb22ag4c01g849dgc9f04bd9ab65"
msgid "Scroll of Mage Armor"
msgstr "마법 갑주 두루마리"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:28426
msgctxt "hcb619ed9g504bg4063g83d8g45da5baa42dd"
msgid "Alchemist's Cabinet"
msgstr "연금술사의 보관함"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:28761
msgctxt "hce63c760g4fd0g4bd1g8cbcgfaedc4b9d140"
msgid "Turret Platform"
msgstr "포탑대"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:29442
msgctxt "he77f2b44g4d10g4ce1g8524gc7ab0f46f27e"
msgid "A warning note, urging people not to feed Tuffet."
msgstr "터펫에게 먹이를 주지 말라는 내용의 경고 쪽지."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:29443
msgctxt "h38154165g30a2g4e4cgb3e6ge2179d94fe6d"
msgid "Scribbled Note"
msgstr "휘갈겨 쓴 쪽지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:29579
msgctxt "h04e043c9g744bg4685gbb7egbddb7e58b3ce"
msgid "Grease and dirt coat the handle of this key."
msgstr "열쇠의 손잡이 부분이 기름과 때로 뒤덮여 있습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:29580
msgctxt "hc060143cg3a61g4a9cga707g308a097c2d77"
msgid "Prison Key"
msgstr "감옥 열쇠"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:29774
msgctxt "hb53385ffga8e4g412fgac4eg6a637864aaf2"
msgid "An annal of the dead, listing hundreds of departed souls."
msgstr "세상을 떠난 수백의 영혼을 기록해 둔 연례 사망자 명단."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:29775
msgctxt "h71b16ce4g957ag4d8ag99ceg66ea8157f81c"
msgid "Chapel Records"
msgstr "예배당 기록물"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:30002
msgctxt "h24e5c708g85dfg4b1bg9421g580853e9da05"
msgid "War Drum"
msgstr "전쟁 북"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:30064
msgctxt "h0ee2a4dcg141cg4af5g9b03g18eda1d969f1"
msgid "Ascend"
msgstr "올라가기"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:30338
msgctxt "he9046464g068dg4809g8ed8gd947c487c1b6"
msgid ""
"A log of the druids' encounter with a goblin detachment and a parasite-"
"infected drow."
msgstr "고블린 파견대 및 감염된 드로우와의 조우를 기록한 드루이드의 일지."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:30339
msgctxt "hbbc66dbfg06adg4cf7g9a8dgf849b97268a9"
msgid "Halsin's Journal, Vol I"
msgstr "할신의 일지 1권"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:30346
msgctxt "he783967cgfc40g42a2g97c2g128b58986fdb"
msgid "A heavy, well-thumbed volume, filled with dense handwriting."
msgstr "빽빽한 손글씨로 가득한 무겁고 손때 묻은 책."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:30647
msgctxt "h7014490dg49a7g494cg801cgbbd301ba656e"
msgid "Barrel"
msgstr "통"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:30797
msgctxt "h68083790g8bd1g4257g941cga7a201bff619"
msgid ""
"A small pair of supple gloves, stamped with an alternating pattern of leaves "
"and acorns. Though well-worn and stained with earth, they are in excellent "
"condition."
msgstr ""
"나뭇잎과 도토리의 교차 문양이 찍혀 있는 부드러운 장갑 한 쌍. 비록 꽤나 낡고 흙으로 얼룩이 져 있지만, 상태는 썩 훌륭합니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:30798
msgctxt "haffc27b8g52b9g45feg8ba4g5d410e3c8d41"
msgid "Nettie's Gloves"
msgstr "네티의 장갑"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:31007
msgctxt "h707e9aa7g739cg4e46ga422g68715e80ea28"
msgid "These sturdy gloves are badly singed and covered with ash."
msgstr "이 두꺼운 장갑은 심하게 그슬렸고 재로 뒤덮여 있습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:31008
msgctxt "h9de26d42gf5e6g4202g9935g36d923c3cfac"
msgid "Flaming Fist Gauntlets"
msgstr "플레이밍 피스트 건틀렛"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:31149
msgctxt "h7186dfb5g454eg4983gbe44g92e940dc2c5a"
msgid "Rampart"
msgstr "성곽"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:31851
msgctxt "h1e92d629ga3a7g45ebgbb61geac58b937b3e"
msgid "Ascend"
msgstr "올라가기"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:32843
msgctxt "h7c49e351g8450g4642g9191g2ab6b13a230d"
msgid "A report recording the druids' reaction to overtures from a local hag."
msgstr "토착 해그로부터의 제안에 대한 드루이드의 반응을 기록해둔 보고서."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:32844
msgctxt "h3e896a34gacf8g48cdga557geaae1bdb62cb"
msgid "Correspondence Report"
msgstr "서신 보고서"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:33159
msgctxt "h618f7fd4g4af5g495dga542g75268c4a57f4"
msgid ""
"This threadbare bag is patched in multiple places with a diverse array of "
"worn-down fabrics and threads."
msgstr "이 해진 가방은 여러 개의 닳은 천조각과 실로 기워져 있습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:33160
msgctxt "he191fcddga9b2g4860ga73egc0eaa20c76e3"
msgid "Patched-Together Sack"
msgstr "기워 붙인 자루"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:33615
msgctxt "h8a199a5cge812g42bcgb3bbg41582c1be126"
msgid "An older book on Baldur's Gate, well-travelled and well read."
msgstr "온갖 곳에서 수없이 읽힌, 발더스 게이트에 관한 오래된 책입니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:33616
msgctxt "h3ec7dd44gf0c3g4cacgbd75gd8289dd69930"
msgid "A Traveller's Guide to Baldur's Gate"
msgstr "발더스 게이트로 향하는 여행자를 위한 안내서"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:33777
msgctxt "hdcd10a02gef66g4a9ag92d2g613a23245a21"
msgid "An unpleasantly-perfumed letter."
msgstr "기분 나쁜 향수 냄새가 진동하는 편지."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:33778
msgctxt "hc4be3b29g0a3fg48efga832g92486d2c18aa"
msgid "Unfinished Love Letter"
msgstr "못 다 쓴 연애 편지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:33787
msgctxt "h55bd311agd4adg4c47gb7f0ge9e50df3aa2b"
msgid "Smelly Letter"
msgstr "냄새나는 편지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:34043
msgctxt "h5d074ce8gf21dg4796gade9g2d35d91a0650"
msgid ""
"A metal key held by a tiefling refugee. A notch has been carved in the "
"handle."
msgstr "티플링 난민이 쥐고 있던 금속 열쇠. 손잡이 부분에 홈이 새겨져 있다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:34044
msgctxt "h42578c07g5d16g49e4ga40cg69d1b6f9cbea"
msgid "Storage Key"
msgstr "창고 열쇠"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:34167
msgctxt "h375afab4geceag4521ga271g6bcde78ce76e"
msgid "Wooden Hinge"
msgstr "나무 경첩"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:35166
msgctxt "hbb33ac37gd015g49cfgb05bgaec147ccea81"
msgid "The name 'Kanon' is sewn into the side of this canvas pouch."
msgstr "캔버스 천 주머니 측면에는 '카논'이란 이름이 바느질로 새겨져 있습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:35167
msgctxt "hac799531g8596g4dc7ga6b7g3eb6f71fccb8"
msgid "Kanon's Belongings"
msgstr "카논의 소지품"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:35500
msgctxt "heff20109g8171g4d21g8d6agd9bfd7c069f9"
msgid "Weapons Rack"
msgstr "무기 거치대"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:36579
msgctxt "hb094c7f9g2b70g46f7ga408g585feb420a27"
msgid "This ash-streaked helmet has an uncomfortably large dent in the side."
msgstr "잿자국이 나 있는 이 투구의 측면에는 불편할 정도로 크게 움푹 들어간 부분이 있습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:36580
msgctxt "h1c856227g93b1g4fefg92ccg3ff64850c6d2"
msgid "Flaming Fist Helm"
msgstr "플레이밍 피스트 투구"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:36865
msgctxt "h2a95c8bbg82deg4d7ag9ee9g480eef09be1a"
msgid "Burrow Hole"
msgstr "땅굴"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:37652
msgctxt "h59bf91e3g7c44g4df8g87f0gc4986aea392a"
msgid "Auntie Ethel"
msgstr "에텔 이모"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:38098
msgctxt "h94cc4008g7b2cg4b85gbe0ag94ba51a75889"
msgid "Roof"
msgstr "지붕"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:38136
msgctxt "hccee7199gbee3g4ee5gaee1g1147a3e7ac52"
msgid ""
"More a collection of sewn-together pages than a book, the paper almost too "
"faded to read."
msgstr "책이라기보단 기워 붙인 종이 묶음에 가까우며, 너무 바래서 읽을 수 없는 지경입니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:38137
msgctxt "h63a73e8fgef7ag4a1ega3a3g30b4e5ab9374"
msgid "Faded Logbook"
msgstr "빛바랜 기록서"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:38193
msgctxt "h68b43364g2d9fg4318g90bfg96ccebed4afb"
msgid "Lever"
msgstr "레버"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:38275
msgctxt "h19619e27g7779g427dgbfadge85c9e01c182"
msgid ""
"An inventory of gnome slaves that outlines where each gnome is at present. "
msgstr "노움 노예 목록입니다. 각 노움의 현재 위치를 대략적으로 나타내주고 있습니다. "

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:38276
msgctxt "hfba8d155ga13dg4736g892bg72af5ecd345d"
msgid "Slaver's Inventory"
msgstr "노예 목록"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:38499
msgctxt "hcbb62a64g6145g41f3g85a6ga0394f39d323"
msgid "Signpost"
msgstr "표지판"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:38893
msgctxt "h1957379cg4ec6g4820gb314g5726544c42e0"
msgid ""
"Beads of liquid continuously drip from this eye, as though it is weeping."
msgstr "이 눈에서는, 마치 흐느끼는 것처럼 물방울이 끊임없이 떨어지고 있습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:38894
msgctxt "hd7edbbb1gbaa8g47bcgac4fga93ab5e975b6"
msgid "Watery Eye"
msgstr "물방울 맺힌 눈"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:38959
msgctxt "h41e36d60g87a8g4471gac6cg710ed29f2a08"
msgid "Burrow Hole"
msgstr "땅굴"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:39309
msgctxt "hcbcdfd59g5db1g4b94ga58fgc213d0296d8e"
msgid "Stained Cask"
msgstr "얼룩진 나무통"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:39419
msgctxt "hf8ac652bg3e43g4526gb6c9g82b201da7b63"
msgid "'Brake' Lever"
msgstr "'브레이크' 레버"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:39657
msgctxt "h0b5d3455geed3g4730ga08eg95d9934681e6"
msgid "Gargoyle Head"
msgstr "가고일 머리"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:39923
msgctxt "hc85da77ag4249g4369gaa5dgcc3416f766c1"
msgid ""
"A heavy old key, marked with a purple ring - Shar's symbol. Found on a "
"skeleton in Grymforge."
msgstr "샤의 문양인 보라색 고리 표식이 있는 무겁고 오래된 열쇠입니다. 그림포지의 해골에서 발견되었습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:39924
msgctxt "h9cc8073aga7a9g44b7gb9f4g1637faaf8698"
msgid "Tarnished Silver Key"
msgstr "변색된 은제 열쇠"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:40584
msgctxt "h576311e8gde9bg420bgb3efg844dd0b2939e"
msgid "A weighty key held by a tiefling refugee."
msgstr "티플링 난민이 가지고 있던 무거운 열쇠."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:40585
msgctxt "h5c582e7ag7ca2g45c2g866eg921104d8d8fd"
msgid "Iron Cell Key"
msgstr "철창 열쇠"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:41051
msgctxt "h23918d72gee7ag4ad8g9f30g29f6dacb1d8f"
msgid "A meticulously-written note, scented with perfume."
msgstr "향수로 향을 입힌, 꼼꼼하게 작성된 쪽지."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:41052
msgctxt "hb76c0735g9f94g4c78gbec0gba5aef46d01c"
msgid "Handwritten Note"
msgstr "수기 쪽지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:41545
msgctxt "h0f20bf5eg2a96g43beg9b93gec1347a2da0b"
msgid ""
"The star-like symbol etched into the handle of this key is nearly worn away."
msgstr "열쇠 손잡이 부분에 아로새겨진 별 모양의 심볼은 거의 닳아 없어졌습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:41546
msgctxt "ha43c8febgdb70g4a31g9f91gaeb660c0a058"
msgid "Priestess' Key"
msgstr "여사제의 열쇠"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:42019
msgctxt "hff4361e2g6adeg4351gb406ge3775b51dbbc"
msgid "These shackles were picked, and expertly so. "
msgstr "이 족쇄는 누군가 전문적인 솜씨로 따서 열었습니다. "

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:42020
msgctxt "ha7bf865ag4563g4ce5gbcbbg8be431fb3c4a"
msgid "Broken Shackles"
msgstr "망가진 족쇄"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:42213
msgctxt "hc2bfafe0g1c88g4e9dg9b35g31cf01b88e25"
msgid "A heavy traveller's chest pockmarked with arrow strikes."
msgstr "화살 공격으로 인해 패인 자국이 생긴, 여행자의 무거운 상자입니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:42214
msgctxt "h457ae122g5b5fg4d62gb8f0gefbee3942c5c"
msgid "Adventurer's Chest"
msgstr "모험가의 상자"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:42368
msgctxt "heae6f3aag37b5g42b2ga7a4gdd5ba507c836"
msgid "Backdraft"
msgstr "역기류"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:42408
msgctxt "h2f5cd0b7g9d10g4dd5gba11g530bb8f05e7c"
msgid "An eye floats in the oily liquid, moving only when jostled."
msgstr "눈알 하나가 기름에 떠다니고 있습니다. 세개 밀치면 이리저리 움직입니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:42561
msgctxt "h1dda8276g6604g4199g85b7ga1c74db0b0a7"
msgid "A handwritten prayer to Selûne."
msgstr "셀루네에게 바치는 수기 기도문."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:42562
msgctxt "hd294793dg47e0g4626g955dgf4bd642165a9"
msgid "Selûnite Prayer Sheet"
msgstr "셀루네 기도문"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:42977
msgctxt "hd8ca9c12g9113g47a7g9d2bga0f569d94008"
msgid "An ancient battle plays out in the lines etched into this plaque."
msgstr "경계에서 발생하는 고대의 전투가 이 명판에 식각되어 있습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:42978
msgctxt "h92a908ccgcee6g401dga845g75dca31abcaa"
msgid "'Fallen' Plaque"
msgstr "'추락한' 명판"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:42986
msgctxt "hd9cb3801g3e04g4cd7g8d66gd80a7a58da7a"
msgid "An ancient plaque."
msgstr "오래된 명판."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:43706
msgctxt "hd522545aga090g4d80g90c6g76fe3e24be43"
msgid ""
"A bloodstain nearly black with age mars this otherwise well-preserved "
"traveller's pack."
msgstr "오래돼서 거의 검게 변색된 핏자국 때문에 여행자의 가방이 더럽습니다. 그것만 빼면 굉장히 말끔합니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:43707
msgctxt "h916bef0cge795g400egbf2fgc5ef068d70c6"
msgid "Old Backpack"
msgstr "오래된 배낭"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:43812
msgctxt "h0668ae22g0222g4b5bgac63gccdfdc1b0484"
msgid "Concealed Hatch"
msgstr "감춰진 출입구"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:45046
msgctxt "h332fd5bfg112fg4e79gb707ga0c08078324c"
msgid "Blast Mine"
msgstr "폭발 지뢰"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:45328
msgctxt "heaa6e2d1ga8a7g47aag80f2ga88f9eb1b2ee"
msgid ""
"This lute's wooden body is worn dull from time and use, but its strings and "
"frets are still in excellent condition."
msgstr "이 류트의 목재 바디는 세월과 사용감에 닳았지만, 현과 플렛의 상태는 매우 훌륭합니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:45329
msgctxt "ha357cf8dg2561g4fc9ga51egecf1433359f3"
msgid "Lihala's Lute"
msgstr "리하라의 류트"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:45635
msgctxt "h810cbd78g8491g4d7eg91d5g5af08f207083"
msgid "A thin diary, smelling faintly of prayer-smoke."
msgstr "예배용 연기 냄새가 희미하게 나는 얇은 수첩입니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:45636
msgctxt "hb1872ed7ga622g4232g8672g43db3b6d8973"
msgid "Dark Justiciar's Journal"
msgstr "어둠 재판관의 일지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:45688
msgctxt "h5f441926g03f8g4894g91b0g198cac56a25b"
msgid "Archery Target"
msgstr "활쏘기 타겟"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:46183
msgctxt "hb1bbb05dgd6eeg4c60g91f9g7f8e85bc2bcb"
msgid "A letter written in the fanciful script of a well-practiced adolescent."
msgstr "오랜 연습으로 멋들어진 필체로 쓸 수 있게 된 청소년이 쓴 편지."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:46184
msgctxt "hd80a21dfg33adg4286gafb8gc766f5407373"
msgid "Note from Mol"
msgstr "몰의 쪽지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:46242
msgctxt "h907789fbgb182g43f7ga618g1852f3db6a06"
msgid "Guardian Statue"
msgstr "수호상"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:46422
msgctxt "hf11036bdg47aag4847g8948gf198217415ad"
msgid ""
"A pitted iron key found in a cavern beneath Waukeen's Rest. A small dragon "
"is cut into the handle."
msgstr "와우킨의 쉼터 아래의 오두막에서 발견된 홈이 파여 있는 열쇠. 작은 용이 손잡이에 끼워져 있다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:46423
msgctxt "h2d185e17g9cd6g4311g90c1gdc035ea527d9"
msgid "Zhentarim Key"
msgstr "젠타림의 열쇠"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:46835
msgctxt "h3ef28f0eg7456g46e2ga137g3ca0bbe4222c"
msgid "A faded logbook. Only the first few pages are filled in."
msgstr "빛바랜 일지. 앞의 몇 페이지만 채워져 있다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:46836
msgctxt "h0df987c1g6795g46d5g9364g272a9aa8798e"
msgid "Faded Logbook"
msgstr "빛바랜 일지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:46938
msgctxt "h2ad3a5e8g9ee9g489fgaa62g779f5f18f234"
msgid ""
"An ancient log, written in the flowing lines and deep grooves of a fanatic."
msgstr "한 광신도가 날림으로 꾹꾹 눌러 쓴 오래된 일지."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:46940
msgctxt "h65b2be34gbab0g4d61g987bg4dc0ee47885f"
msgid "Dusty Book"
msgstr "먼지 쌓인 책"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:48732
msgctxt "hc477f438gfaeeg4aa6g9c76ge26c27a360e8"
msgid ""
"An academic print of a literary play, complete with extensive notes and "
"annotations."
msgstr "방대한 주석과 인용이 완비된, 어떤 문학 연극의 고대 판본."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:48733
msgctxt "hfa8687fcg2aa5g49acgbf16gc7487521c0cc"
msgid "Evil's Ascent"
msgstr "악의 상승"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:48744
msgctxt "h66efa637g27dfg4e54g8ba0g16573aac88db"
msgid "Dusty Book"
msgstr "먼지 쌓인 책"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:49409
msgctxt "h4b907210g560dg4ba9g91eaga4c86432e662"
msgid "Dog Collar"
msgstr "개목걸이"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:49809
msgctxt "h81dbddbbg290dg4690g8076g7a9eb7ddb007"
msgid "Lever"
msgstr "레버"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:49885
msgctxt "h2f31519cg19fag4c7ag870ag624ff827ea76"
msgid ""
"This timeworn note is thin and ragged. A harsh touch might cause it to "
"disintegrate."
msgstr "이 오래되어 낡은 쪽지는 얇고 너덜너덜합니다. 세게 건드리면 부서져 버릴 것만 같습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:49886
msgctxt "hcd67a6d1g95cfg468cg8b39g41bcd92749bc"
msgid "Tattered Notes"
msgstr "낡아빠진 쪽지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:50306
msgctxt "ha0fe085dgd44fg4441ga1aeg1f92637c032f"
msgid "Engraved Pin"
msgstr "음각무늬 핀"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:51019
msgctxt "h518e05f0g2db2g4a61ga640g5e590f650f5e"
msgid "'Release Brake' Lever"
msgstr "'브레이크 해제' 레버"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:51142
msgctxt "hff2867e7g84b7g4cc0gadf1gd8128c1371c4"
msgid "A repository for prisoners' belongings."
msgstr "수감자의 소지품 보관소."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:51143
msgctxt "h888d9f5dgf4b1g4aedga1ecgb268831058ee"
msgid "Equipment Chest"
msgstr "장비품 상자"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:51592
msgctxt "h506ae41dg1fcfg4be2gba3ag4b3855c84038"
msgid "A note written in a childish hand."
msgstr "어린아이의 필채로 쓴 쪽지."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:51593
msgctxt "h07f54be5g6023g4e06g9c24g68bc7cb9a5c1"
msgid "Curled Paper"
msgstr "말려있는 종이"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:51729
msgctxt "hd2615bf1g9e10g4d24g85d6g870f24d22541"
msgid "Gargoyle Head"
msgstr "가고일 머리"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:51999
msgctxt "h82e228dagc795g4775g92b3gb85be8bb812b"
msgid "Songs and poems written in honour of the druid deity Silvanus."
msgstr "드루이드의 신 실바누스를 기리기 위해 쓰인 노래와 시."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:52000
msgctxt "hcdb8ff0agce45g44cbga175gba8fe3c1f8c9"
msgid "Psalms to the Old Oak"
msgstr "오래된 참나무에 바치는 찬송가"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:52100
msgctxt "hcb84ba38gcc70g4104g89f8g392ca6fd45b3"
msgid "Broken Support Pillar"
msgstr "부러진 지지대"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:52402
msgctxt "h248b484agc0a5g43efgaf7dgc6cf19cd97b3"
msgid "Burrow Hole"
msgstr "땅굴"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:52611
msgctxt "hb2a408eag2165g4508ga990g850262ee22ed"
msgid "This note is written in a cheerful scrawl, complete with love hearts."
msgstr "신나게 휘갈겨 쓴 이 쪽지는 사랑이 넘쳐 흐릅니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:52612
msgctxt "hd910f3e4gd883g402dg90bdg68c7a423a38d"
msgid "Loving Note"
msgstr "사랑스런 쪽지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:52659
msgctxt "he4909e4bgd20cg4223ga397g8af597b8bed1"
msgid "Slivers of flesh are crusted to the bit of this key."
msgstr "열쇠에 살점이 조각조각 말라붙어 있습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:52660
msgctxt "h17d2b104ga1fag45ecga018gf9bfd981139a"
msgid "Torturer's Key"
msgstr "고문기술자의 열쇠"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:52702
msgctxt "heca7af65g5c06g4271gb8e2gad893db098f6"
msgid "Mouldering Casket"
msgstr "썩어가는 장식함"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:53865
msgctxt "hee5df477g609ag4c2cgb949g9dd21576734d"
msgid ""
"Made from ordinary-looking bamboo, this flute practically crackles with "
"magical energy. Found in Gale's backpack."
msgstr "평범해 보이는 대나무로 만들어진 이 플루트는, 실제로 마법 에너지로 딱딱거립니다. 게일의 배낭에서 찾았습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:53902
msgctxt "h4ead3e48g80dfg4c43g8b72g4cab27930e3e"
msgid "A notebook with cultivation techniques for a variety of plants."
msgstr "다양한 작물 재배법이 수록된 공책."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:53903
msgctxt "h1deff45bgcffcg407fg887egd939b022ea09"
msgid "Apothecary's Ledger"
msgstr "약제사의 거래내역서"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:54060
msgctxt "hf694c163g5bacg4a41g9478gbb023c8eff0b"
msgid "Unstable Statue"
msgstr "불안정한 석상"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:54223
msgctxt "h39a73b1fga958g42a2gb0e4g28eddaec716d"
msgid "Gate Winch"
msgstr "관문 권양기"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:54340
msgctxt "h6672d7a6g6b8eg4c54g95d0g292d96a17af5"
msgid "Platform Control"
msgstr "플랫폼 조정"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:54734
msgctxt "ha83d9f4ag7c89g49a8gb5ceg705959ac353c"
msgid "Orb of Darkvision"
msgstr "암흑시야의 보주"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:54791
msgctxt "h1616cd70g654cg4a97gba6fg2dba7e4ada03"
msgid "Signpost"
msgstr "표지판"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:54906
msgctxt "h6e617cc8g07ddg452cga5acgcfb74cfb30b5"
msgid "A tablet engraved with verse describing an ancient pact."
msgstr "고대의 조약을 설명해 둔 구절이 새겨진 석판."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:54907
msgctxt "h2f4ae4c9gfb6ag4cb3g97bag420ba6baa63e"
msgid "'Union' Plaque"
msgstr "'유니온' 명판"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:54919
msgctxt "h50ec50a7g94e3g4653g830dg0009f99dbf0c"
msgid "An ancient plaque."
msgstr "고대의 명판."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:55037
msgctxt "hc13237e9g1246g48a1gbee3gec5b2ed06bbc"
msgid "Wooden Hinge"
msgstr "나무 경첩"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:55137
msgctxt "heb504b63gd0a1g4af3gad86gf2d2af00d3e1"
msgid ""
"One of a series of thin tomes illustrating simple lessons to readers of all "
"ages. "
msgstr "전 연령의 독자들을 상대로 간단한 교훈을 주려는 목적의 얇은 서적 시리즈 중 하나. "

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:55138
msgctxt "hd2973923gf192g4105g9292g8ab7c55d461e"
msgid "Fables of Faerûn VI: The Cheerful Deep Gnome"
msgstr "페이룬 우화 6편: 즐거운 딥 노움"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:55665
msgctxt "h9d4db98fgcf5dg4f47gbae5ge04dcd8bb624"
msgid ""
"An ageing notebook telling the fragmented story of an accidental death and a "
"cursed blade."
msgstr "갑작스런 죽음과 저주받은 검에 대한 단편적인 이야기가 실려 있는 오래된 공책."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:55667
msgctxt "h7c43cc82g5997g4578ga1c1g620757ee1f94"
msgid "Druid Notebook"
msgstr "드루이드의 공책"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:56115
msgctxt "h35592b2dgbb3fg4ccag94d4gc0de2fb4fc15"
msgid "Gnarled Door"
msgstr "비틀린 문"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:56162
msgctxt "hf553b717g8462g4ee3gb78fgebf88fd431de"
msgid ""
"Though this key is half-eaten by rust, its bit remains intact. Found in an "
"abandoned village."
msgstr "이 열쇠는 녹슬어 반쯤 없어졌지만, 남아있는 부분은 멀쩡합니다. 버려진 마을에서 발견되었습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:56163
msgctxt "h13bc6246g0657g4ef6ga7ceg31e7b6cc27e0"
msgid "Old Key"
msgstr "오래된 열쇠"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:56244
msgctxt "h6ad9a388g3998g4993g9339gf5d8cd89dfe0"
msgid "A collection of hymns and chants sung in praise of the goddess Shar."
msgstr "여신 샤를 찬양하기 위해 불리운 찬송가와 성가 모음집."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:56245
msgctxt "hdea10033ga986g40b5g802eg1628c450618a"
msgid "Canticles of the Dark Mistress"
msgstr "어둠의 여사제의 찬송가"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:56417
msgctxt "ha61cf8fcgbb93g4606g97f5g74cdfae306bf"
msgid "Dror Ragzlin's Throne"
msgstr "드로 라즐린의 왕좌"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:56422
msgctxt "h8473e651g680fg4261g95bag95d950d7e665"
msgid "Sit"
msgstr "앉기"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:56458
msgctxt "h338c0225g218ag4b8dgbc6cg0fe0444cebcc"
msgid "Ornate Door"
msgstr "장식된 문"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:56499
msgctxt "h81c11e04ga9a6g4b24gab64ga894d3523ff9"
msgid "Rune of the Wolf"
msgstr "늑대의 룬"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:57058
msgctxt "h830238c0g072eg4a2fga095ge3bab6806a6f"
msgid "This moth-eaten backpack is sticky with cobwebs."
msgstr "이끼가 뒤덮인 이 배낭은 거미줄로 끈적입니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:57059
msgctxt "h285b9b69g1e45g47d6ga20fgc79912f42f88"
msgid "Apprentice's Pack"
msgstr "수습생의 배낭"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:57492
msgctxt "h91c9e51dgad3fg4a84g80a0gf9d0b7f67339"
msgid ""
"A weathered, dog-earred poster seeking information about a string of "
"disappearances around Moonhaven."
msgstr "문헤이븐 근처 연쇄 실종에 관한 제보를 요청하는 포스터. 닳아 헤지고 모서리는 접혀 있습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:57493
msgctxt "h9e28f86egfc09g414bgaa73g0743c9bb2d11"
msgid "'Missing' Poster"
msgstr "'실종' 전단지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:57919
msgctxt "he766ba8fgbf84g4e26gb3f1gdc34b56e23f0"
msgid ""
"An embroidered patch of a fist covered in flames decorates the sweat-stained "
"gambeson."
msgstr "화염에 휩싸인 주먹 모양 패치가 땀으로 얼룩진 갑주에 새겨져 있습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:57920
msgctxt "h4755b069g9d80g4876g8eb1g866d4019be17"
msgid "Flaming Fist Cuirass"
msgstr "플레이밍 피스트 흉갑"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:58318
msgctxt "h1e364f5eg4284g46c4g9337g640488392f7e"
msgid "Adamantine Chest"
msgstr "아다만티움 상자"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:58864
msgctxt "h66ca51afg29f6g45b3g8b9fg07cd10bb024a"
msgid ""
"A deceptively plain scroll, filled with only four letters - one in every "
"corner. "
msgstr "각 모서리에 새겨진 단 네글자를 제외하곤, 수상하리만큼 평범한 스크롤. "

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:59382
msgctxt "h882dd66ag7ebfg4803ga4d1g96f05b8d1e64"
msgid ""
"Though most of the wood is covered with green moss, this chest is still "
"remarkably sturdy."
msgstr "비록 이끼로 뒤덮여 있지만, 이 목재 상자는 여전히 매우 튼튼합니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:59383
msgctxt "h357489cegd8d5g410eg95b2g97d8287b9ad7"
msgid "Moss-Covered Chest"
msgstr "이끼로 뒤덮인 상자"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:59428
msgctxt "he5fb9c5age3b5g48eega048gae29d0232395"
msgid "Ascend"
msgstr "올라가기"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:59938
msgctxt "h89420abagf7dfg45e8gb13fg19d6757c793b"
msgid "A bottle of thick liquid labeled: 'Murmath's property: HANDS OFF!'"
msgstr "'멀마스의 소유물: 손 떼시오!' 라는 라벨이 붙어 있는, 진한 액체가 들어있는 병"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:59939
msgctxt "hb323af38ge676g4962g8d3cgd380c9986734"
msgid "Hair-Growing Tonic"
msgstr "발모제"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:60017
msgctxt "hb5dff376g455eg4b27g9137g6e73f9e728a3"
msgid "Rampart"
msgstr "성곽"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:60148
msgctxt "hcb94aba1gf388g4824g9bd5g9488c10d05ce"
msgid "Burrow Hole"
msgstr "땅굴"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:60494
msgctxt "h16e06a60ga795g417cgbcd1gbca3f303babb"
msgid "Rock"
msgstr "바위"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:60604
msgctxt "h966932d8g141cg414egb97dge7f0b15ebb1e"
msgid "A well-thumbed little book filled with cramped handwriting"
msgstr "빽빽한 손글씨로 가득 차 있는 손때묻은 작은 책"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:60605
msgctxt "h5a3c2167g4202g411cg8e44g392f54070f8d"
msgid "Halsin's Journal, Vol II"
msgstr "할신의 일지 2권"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:60975
msgctxt "h35e6c2adge0bbg41d4gaa27ga0ceb8687222"
msgid "Cryptic Voice"
msgstr "수수께끼의 목소리"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:61579
msgctxt "hce0b4abagde00g4c4ag94c4g4942df5c3698"
msgid ""
"A bottle of coagulated blood. A thick chicken scratch on the label reads: "
"'Female elf, druid, snake'."
msgstr "응고된 혈액 병. 라벨에는 두꺼운 악필로 다음과 같이 적혀 있습니다: '엘프 여성, 드루이드, 뱀'."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:61710
msgctxt "hf85d093dg7caeg4e42g96f6g4a8883338ff0"
msgid "Top Floor"
msgstr "최상층"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:61862
msgctxt "hb9ea64dfg9f8dg4271ga570g0a7abc7cdbcf"
msgid "Descend"
msgstr "내려가기"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:62168
msgctxt "h12d09333ge318g4b1fgb31fg3b5354222b0e"
msgid "A plain, sturdy key."
msgstr "평범하고 튼튼한 열쇠."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:62169
msgctxt "hdc061093g3fdbg4b4cgacbag1fbbec257c66"
msgid "Society of Brilliance Traveller's Chest Key"
msgstr "광명회 여행자의 상자 열쇠"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:62209
msgctxt "he11876cdg5c75g4cf4ga3e3ga624f499ba33"
msgid ""
"A research paper on Sussur Tree flowers. Only the first paragraph is "
"finished."
msgstr "수서 나무 꽃에 대한 연구서. 첫 문단만 써져 있습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:62210
msgctxt "h55f00a44gada7g40a6g9e8bg0362d66972c6"
msgid "Treatise on the Antimagic Properties of Sussur Tree Flowers"
msgstr "수서 나무 꽃의 안티매직 속성에 관한 논문"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:62397
msgctxt "hfafe1468g70c7g4a6fg9581gbe3f39de8cd5"
msgid "Silver Cup"
msgstr "은제 컵"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:62945
msgctxt "hcd9189b8g0572g47f8g804fg8994f13463b1"
msgid ""
"A pitted iron key found in a cavern beneath Waukeen's Rest. Two small "
"dragons are cut into the handle."
msgstr "와우킨의 쉼터 오두막 아래에서 발견된 작은 구멍이 난 철제 열쇠. 두 마리의 작은 용이 손잡이에 새겨져 있습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:62946
msgctxt "hb2c11e43g5105g418cgbd1cga58c03907988"
msgid "Zhentarim Key"
msgstr "젠타림의 열쇠"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:63302
msgctxt "heabd9424g2e19g4f86g929eg7e593136ab40"
msgid "Descend"
msgstr "내려가기"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:63546
msgctxt "h37a6bac9g1653g4f50g8da8gd77c4f94415d"
msgid ""
"The otherwise plain book has the words 'L. De Hurst' and 'Diary' written on "
"the front in faded silver ink."
msgstr "앞면에 희미한 은색 잉크로 'L. De Hurst'와 '일지'라고 써있는 것 외엔 평범한 책입니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:63547
msgctxt "hfc429738gaeb0g40e3g9cabg3520daa25937"
msgid "De Hurst's Diary"
msgstr "데 허스트의 일지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:63852
msgctxt "h28e625f1g84b1g4c84ga4f7g3ab1ae16264b"
msgid ""
"The image of two dwarven boys has been carefully chiselled into the stone. "
"Their smiles do not reach their eyes."
msgstr "두 명의 드워프 소년의 모습이 바위에 정성스래 새겨져 있습니다. 그들의 미소는 눈에 닿지 않습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:63853
msgctxt "h875da730g3d9bg4332g88ccga5ee6a36cae6"
msgid "Family Portrait"
msgstr "가족 초상화"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:63995
msgctxt "h799b54b0g9787g47bbgaff1g2f43904542b8"
msgid "A flimsy iron key found within a goblin-infested temple."
msgstr "고블린이 들끓는 사원에서 발견된 조잡한 철제 열쇠."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:63996
msgctxt "h9c1ffc1dgee85g45b7g90ffg62a58383c926"
msgid "Padlock Key"
msgstr "자물쇠 열쇠"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:65101
msgctxt "hc246c713g27bcg401ag9774ge49f7017ba8a"
msgid "Brazier"
msgstr "화로"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:65179
msgctxt "h92113568g4267g4411gb1f5g5e3c581f94d3"
msgid "A torn strip of paper with two lines of barely legible script."
msgstr "두 줄 정도만 겨우 읽을 수 있는 찢겨나간 종이 조각."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:65180
msgctxt "h65e3c0c1g2f4fg49f2gb417g5f61024c487c"
msgid "Torn-Out Paper"
msgstr "찢어진 종이"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:65319
msgctxt "h55d4c6d7gf380g480eg88a0g96cf8be562a6"
msgid "Push"
msgstr "밀기"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:65918
msgctxt "h4e2ff757gfaa7g4f5fgb53ag6c3aee5a9f6a"
msgid ""
"This locket opens to reveal an intricate illustration of a stone tower. The "
"words 'Elturel: Strength in Unity' are inscribed across the top."
msgstr "로켓을 열자 정교하게 묘사된 돌 탑의 형상이 드러납니다. '엘투렐: 단결의 힘'이라는 말이 위쪽에 새겨져 있습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:65919
msgctxt "hc214b2c1g4c9cg4591gaca7gc26b9efcdd5e"
msgid "Tarnished Locket"
msgstr "변색된 목걸이함"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:66291
msgctxt "h6eecace2gf3c9g455bgaec7gcd5af511f935"
msgid ""
"A letter from Lorroakan offering Rolan an apprenticeship in Baldur's Gate."
msgstr "발더스 게이트에서 수습생이 될 것을 롤란에게 제안하는, 로로아칸으로부터 온 편지."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:66292
msgctxt "h7a4a0df3gacfcg433aga9b3gc2fe459d7ff2"
msgid "Letter from Lorroakan"
msgstr "로로아칸이 보낸 편지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:66660
msgctxt "h1cf954a1gf993g42eagb4cbg468ca8da5095"
msgid "Rocky Crevice"
msgstr "바위 틈"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:66721
msgctxt "haf861033g400cg4fbbg9de2g68f59f94682d"
msgid "A heavy iron key found on the corpse of a long-dead scribe."
msgstr "죽인지 오랜 필경사의 시체에서 발견된 무거운 철제 열쇠."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:66722
msgctxt "hcab846e3g7806g4340g915cgf3e1a3b14375"
msgid "Heavy Key"
msgstr "무거운 열쇠"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:67337
msgctxt "h51705c8cg7e15g4c8eg9ae9g8fba4fa4ec3a"
msgid "Stained and torn, most of this book has been lost to time."
msgstr "얼룩지고 찢어진 채로, 이 책은 세월에 닳아 헤졌습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:67338
msgctxt "hf62b6ffcga1f4g4812gb81dg47fa79e64153"
msgid "Threadbare Book"
msgstr "낡은 책"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:67955
msgctxt "hbac64fbcg8199g4c1eg9c02gae068804d52d"
msgid "Archery Target"
msgstr "활쏘기 타겟"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:68362
msgctxt "h5655ca75g69dag44e3gb532g82bd5cb7b207"
msgid "Rampart"
msgstr "성곽"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:68722
msgctxt "h25984066g977dg4e05gb172g3af04999fae8"
msgid "Burrow Hole"
msgstr "땅굴"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:68844
msgctxt "ha7438e22g68a8g44b1g8e88gde31abfc24bd"
msgid "A singed silver key held by a long-dead corpse in a druid cave."
msgstr "드루이드의 동굴 내에 죽은지 오래된 시체가 쥐고 있던 그을린 은제 열쇠."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:68845
msgctxt "h47290fd2g8aecg48d1ga94eg3fc03233eaa7"
msgid "Charred Key"
msgstr "새까맣게 탄 열쇠"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:69291
msgctxt "he9b3208cg8347g40a2ga994gf287368adb89"
msgid "Thieves' Stash"
msgstr "도둑의 보관함"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:69450
msgctxt "h50f09920g17cfg419dg8bcegc2bd5d39b894"
msgid ""
"A letter from 'Amarith' to 'Lenore', expressing the former's concern about "
"the latter's pet bulette."
msgstr "레노어의 애완 뷰렛에 대한 걱정을 표현하고 있는, '아마리스'가 '레노어'에게 보내는 편지."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:69451
msgctxt "h1aef5a06g0d01g4d1dg9fa6g55ceaa809a65"
msgid "Letter from Amarith"
msgstr "아마리스로부터의 편지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:69461
msgctxt "h02cb29d2g9545g461fg9e69g31bd17bca222"
msgid "Handwritten Letter"
msgstr "수기 편지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:70518
msgctxt "h3de93be4g2ddeg41e5gaeedg341a371c43af"
msgid "Scroll of Chromatic Orb"
msgstr "오색 보주의 두루마리"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:70722
msgctxt "h662fa7b6gc2abg41e6g9175g174c45310d47"
msgid "Untie"
msgstr "풀기"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:70902
msgctxt "hd2d8a8ceg23b0g44d0gac72gc7b55af9c0c5"
msgid "Cauldron of Boiling Theriac"
msgstr "끓고 있는 만병통치약 가마솥"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:71106
msgctxt "h0e6cea81gc131g456egb674g45c77d5f2e4e"
msgid "Rampart"
msgstr "성곽"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:71195
msgctxt "h81d98013g831cg47c9g84c1gb2152d5cc949"
msgid ""
"A faded letter, addressed to a certain Yrre the Sparkstruck. It is dated 2 "
"Alturiak, 1481 DR."
msgstr "번개맞이 이르라는 자에게 수신 된 색 바랜 편지입니다. 날짜는DR 1481년, 알투리아크 2일입니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:71196
msgctxt "habdbd1e0g4e3dg44acg9aeeg665dc3b22e7f"
msgid "Letter to Yrre"
msgstr "이르에게 보내는 편지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:71718
msgctxt "h6d7f9023g54c7g4c1dgb01bgef0ce70f9ecc"
msgid "This dusty yellowed letter is written in a confident hand. "
msgstr "먼지 쌓여 노래진 이 편지는 자신감 넘치는 필체로 작성되었습니다. "

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:71719
msgctxt "h79dd6e7cg53b4g46c4gab01g73d91afc2c5c"
msgid "Old Letter"
msgstr "오래된 편지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:71947
msgctxt "h84a6a313gb016g4464ga2a3ga6dbab5dad9f"
msgid ""
"Rugged, moist and split in places, this basket seems about ready to fall "
"apart."
msgstr "곳곳이 헤지고, 축축하고, 쪼개진 이 바구니는 금방이라도 부서질 것만 같습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:72095
msgctxt "h39dacbfcg8017g45f8g99b9g09458fd43cdb"
msgid "Hatch"
msgstr "해치"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:72343
msgctxt "h1ff57308g300dg4ab2gb14fgf658b4c3b61e"
msgid "Sit"
msgstr "앉기"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:72642
msgctxt "h86a6bb3fg52d0g4848gb945g6d59e7b35d5b"
msgid ""
"Two notches on the interior seem to signify the rank of officer. Some blow "
"has buckled the mask above the wide, searching eyes - seeking its own kind."
msgstr ""
"안쪽에 있는 두 개의 줄표시는 장교의 계급을 나타내는 듯 합니다. 자신과 동류의 존재를 찾아 헤메는 듯한 커다란 눈이 몇 대 얻어맞아 "
"찌그러져 있습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:72726
msgctxt "hf7ab4516g2fa2g47d7g9767g5b5b5373a808"
msgid "Cave Mouth"
msgstr "동굴 입구"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:72857
msgctxt "h5997a216g4299g4870gb2f8g2bed57e84a7f"
msgid "A common chest of timber and iron."
msgstr "나무와 쇠로 된 흔한 상자입니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:72858
msgctxt "hdafd441fg4e4cg4602g80f9geb1702e93d8f"
msgid "Wooden Chest"
msgstr "목재 상자"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:73345
msgctxt "h4cc98022gca0bg49e9g9e3bgc4b038bac79e"
msgid ""
"A sleek, well-made crossbow that is plain but for the symbol of Shar on the "
"handle."
msgstr "손잡이에 있는 샤 문양만 제외하면 평범한 매끈하고 만듦새가 좋은 쇠뇌."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:73346
msgctxt "hd095fb89ga6e0g45abg87e3g86669614a429"
msgid "Light Crossbow +1"
msgstr "경쇠뇌 +1"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:73386
msgctxt "h6edba03dg49b6g4849gb11dgb6d3d25585b2"
msgid "Muffled Voice"
msgstr "조근조근한 목소리"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:73829
msgctxt "hf8349ffbg0712g4fd8gab12gd22339847f0b"
msgid "Turret Platform"
msgstr "포탑대"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:74040
msgctxt "h5d8948adg2489g4b17ga00aga8d7384b0e0e"
msgid ""
"Lines of poetry are carved into the plate, recounting the events of the "
"fresco."
msgstr "사건에 대한 이야기를 해주는 시 구절들이 프레스코 화법으로 접시에 새겨져 있습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:74041
msgctxt "h3e15d5b2g2ea9g415dg9748g6ded1360f345"
msgid "'Wellspring' Plaque"
msgstr "'웰스프링' 명판"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:74049
msgctxt "h152bb2c8g89abg4fc3gad29g897f18da5c2c"
msgid "An ancient plaque."
msgstr "오래된 명판."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:74404
msgctxt "hb16412aag6887g41e6g8865gf9ae8b296071"
msgid "Open"
msgstr "열기"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:74810
msgctxt "h68d9114dga985g4802ga003g0ad02f9dc32e"
msgid "A small poem about love and loss is inscribed on this torn paper."
msgstr "이 찢어진 종이에는 사랑과 상실에 관한 작은 시가 쓰여 있습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:74811
msgctxt "hda1ffd37gb695g4088ga8a8g34e21ad43fd8"
msgid "Patched Parchment"
msgstr "기워 붙여둔 양피지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:75803
msgctxt "h1be24fdcga493g46f5g826egc072d6fe85ad"
msgid "Ancient Door"
msgstr "오래된 문"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:76026
msgctxt "h2b3eeb53g5cc6g46b3ga15cg99261f2c8397"
msgid "A much-read guide to chicanery, stagecraft, and earning a quick coin."
msgstr "속임수, 무대 연출 및 한탕 버는 방법에 대한 유명한 안내서."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:76027
msgctxt "he8821bcegdae6g418fgb7c6ga2326ee96456"
msgid "Tarbell's Guide to Distractions"
msgstr "타벨의 시선분산 안내서"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:76931
msgctxt "hfff3ff0fg23a6g4c39gab0bgf12edc239192"
msgid "Mouldering Casket"
msgstr "썩어가는 장식함"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:77340
msgctxt "hedb48d4bge54cg4ea6g8fa3g32804ef37478"
msgid "Arcane Brazier"
msgstr "비전 화로"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:77663
msgctxt "heaea542cgb76fg4125g88bcga48025d4d9dc"
msgid ""
"A slim ledger packed with rows of text. No matter how many pages are turned, "
"there always seems to be another."
msgstr "글자가 빽빽하게 차 있는 얇은 장부. 몇 페이지를 넘겨도 항상 뒷 페이지가 남아있는 듯 합니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:77664
msgctxt "h4619222dgca16g48ccg9aedgbd8d83622cd7"
msgid "Book of Final Breath"
msgstr "최후의 숨결의 서"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:77801
msgctxt "h5ba155a2g0b37g4d4bg804fg573c214ea94d"
msgid "A big iron key, found on a skeleton in Grymforge."
msgstr "그림포지의 해골에서 발견된 큰 철제 열쇠."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:77802
msgctxt "h3b9c5743g8845g49c0gb272gc00611d88956"
msgid "Iron Key"
msgstr "철제 열쇠"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:78140
msgctxt "hc1668249gb361g48dfg89d9g2bc400ef6bb9"
msgid ""
"Barely-visible lines and numbers trace a plan of attack across the map's "
"surface."
msgstr "지도 표면에 희미하게 보이는 선들과 숫자들이 공격 계획의 흔적을 나타내고 있습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:78141
msgctxt "h487faef0gb60cg4524gace5gb88235fd513f"
msgid "War Map"
msgstr "전쟁 지도"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:78325
msgctxt "h612fe411gb0acg4247g986cgb549e093eb17"
msgid ""
"A small gemstone, dulled by decades of handling by nervous fingers. A small "
"rune has been scrupulously carved into its tip."
msgstr "작은 원석으로, 초조해하는 손길로 수십 년 동안 만져져서 둔해졌습니다. 끝에는 작은 룬 문자가 정교하게 조각되어 있습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:78326
msgctxt "h63e95201g767eg46bfgacf4g9c2dfa6e3f1f"
msgid "Keepsake Gem"
msgstr "기념품 보석"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:78365
msgctxt "h3b50d7a5gf953g4257gbf49gb9dd723e68ad"
msgid "Wooden Chest"
msgstr "목재 상자"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:78496
msgctxt "hbf445e4eg691fg4c93g837dg628a0c5e2470"
msgid "Barrel"
msgstr "통"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:78815
msgctxt "h2189e825g9ce8g455agb807g3291f8a087a9"
msgid ""
"The surface of this key is thick with grime. Held by a goblin in a ruined "
"temple."
msgstr "이 열쇠의 표면은 때가 두껍게 껴 있습니다. 무너진 사원에 있던 고블린이 지니고 있었습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:78816
msgctxt "h3ab87b73gd0b3g40begbfc8gb06264f701b8"
msgid "Grubby Key"
msgstr "지저분한 열쇠"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:79040
msgctxt "hf5a0ffd4g31b3g4e48gbbcbg084834070411"
msgid "A logbook detailing the various expeditions of Burrow Warden Meerna."
msgstr "땅굴 감시관 미어나가 겪은 여러 탐험을 상세하게 묘사하는 기록서."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:79041
msgctxt "h5895a0e1g0767g49ddgbb92g651a8f4a9b88"
msgid "Warden's Workbook"
msgstr "감시관의 일지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:79048
msgctxt "h63aa8c12g847bg44ccgaed3g3fd9158f16e9"
msgid "Faded Logbook"
msgstr "빛바랜 기록서"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:79296
msgctxt "hc07d0fbcg16bdg4c92ga243ga7557595bac6"
msgid "Mysterious Voice"
msgstr "신비로운 목소리"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:79350
msgctxt "h16d21e35g2147g45edga443gda8d6001d919"
msgid "Rusted Iron Gate"
msgstr "녹슨 철제 대문"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:79831
msgctxt "h16598ff9gde62g43a8g9697gb74e450f8244"
msgid "Sit"
msgstr "앉기"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:79973
msgctxt "h8cebae5cgebe0g47a5g972dga1d8325c1aee"
msgid "An old, hefty key found on an automaton in the Underdark."
msgstr "언더다크의 기계인간에서 발견한 오래된 크고 무거운 열쇠."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:79974
msgctxt "h798e67e2gba86g4c3cga3aeg67a5f9c1db5a"
msgid "Antique Key"
msgstr "골동품 열쇠"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:81154
msgctxt "h5b6c8c57gb8ccg478fgaf6fg35efd9fa332e"
msgid "Arcane Brazier"
msgstr "비전 화로"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:82418
msgctxt "h15cc1f5ag1841g4fb8ga914gf4c050ab900d"
msgid "Well-stitched Satchel"
msgstr "솜씨 좋게 바느질한 책가방"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:83247
msgctxt "hc9649f52gf54fg4adeg949egb3f0cf7ad0c6"
msgid "Burrow Hole"
msgstr "땅굴"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:83883
msgctxt "h1286d211g0325g4c9cg8a53g2ca79eba729f"
msgid "The considered thoughts of the silver-quilled Lump."
msgstr "은색 털갈기 럼프의 심사숙고 모음."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:83884
msgctxt "hd7db5091geea4g4e7bg8a61g854af9b8facc"
msgid "The Diary of Lump the Enlightened"
msgstr "계몽된자 럼프의 일지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:84255
msgctxt "hba2e242fg2f6ag4b12g9e59g49244ae1e4a5"
msgid ""
"A reinforced steel key, fit for a cell. Held by a goblin in a ruined temple."
msgstr "감옥에 알맞은, 보강된 강철 열쇠. 무너진 사원의 고블린이 지니고 있었습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:84256
msgctxt "h0010c118g2257g41b6g9fe6g97e71e759fdb"
msgid "Cage Key"
msgstr "우리 열쇠"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:84384
msgctxt "he14046cdg13e6g4cfcgab9dg1b46ae5eab30"
msgid "The unedited reflections of a mad wizard."
msgstr "미친 위자드의 편집되지 않은 사색 모음."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:84386
msgctxt "hdcec76c2g3b22g4ccbga5cbg464189a95d1b"
msgid "Scribbled Notes"
msgstr "휘갈겨 쓴 쪽지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:84394
msgctxt "h72f336b9g4c0dg49d7gbc3eg5ab03ffa2dae"
msgid "This parchment is unread."
msgstr "이 두루마리는 아직 누구도 읽지 않았습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:84572
msgctxt "h340ead6cgd42bg4670g982eg8024f14d492b"
msgid "Mouldering Casket"
msgstr "썩어가는 장식함"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:84883
msgctxt "hdc22ad54g83ecg4ec1gbe70g58d3fc522e33"
msgid "Unstable Statue"
msgstr "불안정한 조각상"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:85054
msgctxt "h17f9e5bcg7614g456bg90b3gf8dbb0cec550"
msgid "Elevator Winch"
msgstr "엘리베이터 윈치"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:85580
msgctxt "h6b263bd2g8bbbg4d3cg8617ga3e533732671"
msgid "Wooden Hinge"
msgstr "나무 경첩"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:85670
msgctxt "hc64652fdg78f3g4309gb00dg3205a73982e7"
msgid "War Drum"
msgstr "전쟁 북"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:86267
msgctxt "h521f466bgd315g4547g8ab2g8aade1dd87ee"
msgid "Several spokes are missing, axe marks covering the remaining wood."
msgstr "바퀴살 몇 개가 빠져 있으며, 나무 잔해는 도끼 자국으로 뒤덮여 있습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:86268
msgctxt "h1e03366bgf318g45d4g9bc9g45497937f179"
msgid "Smashed Cage"
msgstr "부서진 우리"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:86807
msgctxt "h097f07e4gb280g41f2ga084ge24f1618a526"
msgid "A mouldering scroll, containing what remains of an ancient ritual."
msgstr "고대 의식의 잔재를 담고 있는 썩어가는 두루마리."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:86808
msgctxt "h16edfdcfg235ag4e9cg9f42gf4fc28a35153"
msgid "Ancient Scroll"
msgstr "오래된 두루마리"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:86899
msgctxt "hd88b398ega4bag411dga907gf4e0904f3115"
msgid ""
"Made from fire-hardened wood and iron, this heavy chest protects its "
"contents from both the elements and thieves."
msgstr "불로 경화처리된 나무와 강철로 만들어진 이 무거운 상자는 각종 원소와 도둑들 모두로부터 내용물을 지켜냅니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:86900
msgctxt "hdd6a10d7g3655g414fgbec5gf28f481715b5"
msgid "Storage Chest"
msgstr "보관 상자"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:87653
msgctxt "h47326937g53e0g438dgaf51gf472721f090b"
msgid "Every inch of this small chest is decorated with iron clasps."
msgstr "이 작은 상자는 철제 걸쇠로 빼곡하게 장식되어 있습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:87654
msgctxt "hc2f9ce16g00aag4755g9a5egeada47dac05e"
msgid "Ornate Chest"
msgstr "장식함"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:87916
msgctxt "h92d622afge01fg4cb7g8427gd27761e3dbd6"
msgid "Portcullis"
msgstr "쇠창살문"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:88084
msgctxt "h05f4d808g7aaeg43ddgaf8eg1cbd8064579c"
msgid "Hidden Stairs"
msgstr "비밀 계단"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:88280
msgctxt "he6b25d08g9ed3g48e8g9d9fgfe4642dbe337"
msgid "Rampart"
msgstr "성곽"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:88331
msgctxt "h38995acag6abcg438ag966bg1182497861be"
msgid ""
"An old, brittle slate reflecting on dark events and missed opportunities. It "
"is unsigned."
msgstr "어두운 사건들과 놓쳐버린 기회에 대한 사색이 담긴 오래되고 불안정한 슬레이트. 서명되어 있지 않습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:88332
msgctxt "hfb705c2cg7365g4fd6gbb87ga35dcd40c27f"
msgid "Personal Account"
msgstr "개인 장부"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:88720
msgctxt "h5af44efcg5a10g44d4gb7e2g6be3108d5adc"
msgid "Forge Overlook Plaque"
msgstr "대장간 조감도 명판"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:89303
msgctxt "h12b7e842g7192g448dg88afgab56c661db64"
msgid "Hatch Ladder"
msgstr "해치 사다리"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:89597
msgctxt "h9e829b8eg07e7g42f1g8800g797529374169"
msgid ""
"A scuffed and battered tome, clearly passed through many hands down the "
"years."
msgstr "오랜 세월 동안 여러 사람의 손을 거쳐간게 틀림없는, 흠집 나고 망가진 서적."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:89598
msgctxt "ha1d72134g521ag4d8cg8dafgd8066a42fa6b"
msgid "Sharran Registry"
msgstr "샤 교단 명부"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:89702
msgctxt "hc51fd11cg8299g4e5ag9585g8dae10d940dc"
msgid "Mouldering Casket"
msgstr "썩어가는 장식함"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:90298
msgctxt "hd2ef5859g078ag49a0g86ebg02b43a71716a"
msgid ""
"A torn and tangled net is all that is left of this hastily assembled trap."
msgstr "급조한 함정에는 찢어지고 얽힌 그물만이 남아 있습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:90299
msgctxt "h98c577d0g8e8eg465bgaf1cg591600ec6e26"
msgid "Torn Net Trap"
msgstr "찢어진 그물 함정"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:90639
msgctxt "ha214136fg52c0g4528gba6dge80157919772"
msgid "Turret Platform"
msgstr "포탑대"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:91463
msgctxt "hc5669f02gf3dfg41a4gb22aga883a6ada33a"
msgid "Collapsed Archway"
msgstr "무너진 아치형 입구"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:92252
msgctxt "h35c02589g53a3g4408g89f4g0053b90ff028"
msgid ""
"Though the wood is old and worn, a loving hand has polished this lute to a "
"shine. Its frets are slick with blood."
msgstr "비록 나무 부분은 오래 되고 낡았으나, 누군가 상냥한 손길로 이 류트를 반짝이게 광을 내뒀습니다. 프렛이 피로 번들거립니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:92253
msgctxt "h29c8cfd5g9c97g48f8gb580g7089b9f41315"
msgid "Alfira's Lute"
msgstr "알피라의 류트"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:92608
msgctxt "h7423c617g131dg4980g81c1g6e05fc1dc4b6"
msgid "Sit"
msgstr "앉기"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:92733
msgctxt "h10f51b80g738bg4a78g9df6gdc55697b8d42"
msgid "Muddy Note"
msgstr "진흙 묻은 쪽지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:92814
msgctxt "hbb26f66cgbd76g4644gacf6ge5d350687382"
msgid ""
"A small but sturdy key made for a complex lock. Held by a halfling selling "
"wares in a ruined temple."
msgstr "복잡한 자물쇠에 맞춰 제작된 작지만 튼튼한 열쇠. 무너진 사원에서 물건을 팔던 하플링이 지니고 있었다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:92815
msgctxt "h4e4788begc5b1g4262g9204g201532567379"
msgid "Intricate Key"
msgstr "정교한 열쇠"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:93328
msgctxt "h954cfcdag38e2g4a32g93adgf3c8314960b8"
msgid "A repository for prisoners' belongings."
msgstr "수감자의 소지품 보관소."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:93329
msgctxt "h0c4c9a31g0aebg495egbfbeg9cc04fd5253c"
msgid "Equipment Chest"
msgstr "장비품 상자"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:93374
msgctxt "hcd37b2b7g4cefg4f58g80adg032a456dfbc1"
msgid "Mouldering Casket"
msgstr "썩어가는 장식함"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:93656
msgctxt "hf7a9dee6g215cg431dg9cc5gbb0e6fcdf351"
msgid ""
"An old, almost illegible report with more animal prints than handwriting."
msgstr "손글씨보다 동물 발자국이 더 많이 찍힌 오래되고, 거의 읽을 수가 없는 보고서."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:93657
msgctxt "hc2ba0a5bga79eg45dcg8c9fga479773d7faf"
msgid "Grimy Report"
msgstr "때묻은 보고서"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:93712
msgctxt "h16a54077g44a4g4f8fgb282g3aa607cf7cef"
msgid "Plaque"
msgstr "명판"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:94438
msgctxt "hb865616fg7c18g4ffdga8bdg03ec2e7f1c77"
msgid ""
"The severed head of a tiefling with a single horn. Her eyes still seem to "
"flicker with a faint flame."
msgstr "외뿔 티플링의 잘려나간 머리. 그녀의 눈은 희미한 불꽃과 함께 여전히 꿈뻑이는 듯 합니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:94439
msgctxt "h54f2ac8cg6771g4cc6gbf59g7a9edb57076e"
msgid "Karlach's Head"
msgstr "칼라크의 머리"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:94512
msgctxt "hd2fa980fg2565g4438g8d74g6a7cff5cc73f"
msgid "The journal of Ilyn Toth."
msgstr "일린 토스의 일지."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:94513
msgctxt "h77a335aega945g4fb5g8ba9g1a32d04833fb"
msgid "Dark Journal"
msgstr "어두운 일지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:94924
msgctxt "haf9feff1g1dafg4eb4g908agcff723e78b21"
msgid "An insightful reflection on becoming someone new."
msgstr "새로운 누군가가 되는 것에 대한 통찰."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:94925
msgctxt "h2dd62238g574eg476dga9c2g901fe45bdffa"
msgid "Front and Centre: A Thespian's Memoir"
msgstr "앞으로 그리고 중심으로: 연기자의 회고록"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:95483
msgctxt "h78dfce93gf809g4fe5gb747gfe02d787fd05"
msgid "Stool of Hill Giant Strength"
msgstr "언덕 거인의 힘의 의자"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:95492
msgctxt "h2afe5e02gd228g4cdcg9df9g0b68bb78fb55"
msgid "Sit"
msgstr "앉기"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:96015
msgctxt "h817bfe67gfe34g490ega76eg301c3032f7a2"
msgid "The memories and plans of a displaced drow."
msgstr "추방된 드로의 기억과 계획에 대한 기록."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:96016
msgctxt "h3abea4c9gbc10g4454ga3d4g655df0112e11"
msgid "Hide-bound Journal"
msgstr "가죽으로 묶은 일지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:96428
msgctxt "h5518ba8dgec40g4852gb2b2gd73b236fa0cc"
msgid "Burrow Hole"
msgstr "땅굴"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:97327
msgctxt "hf521b4e1g3293g442ag8ca6gdc1fccf5068a"
msgid ""
"A few sentences regarding a search for mithral are all that remain on this "
"musty note."
msgstr "미스랄 탐색에 관한 몇 문장만이 남아있는 진흙 묻은 쪽지입니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:97329
msgctxt "hd6b50a0bgbecdg4469gbbc9g09fbe6a3c0fc"
msgid "Scribbled Note"
msgstr "휘갈겨쓴 쪽지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:97562
msgctxt "h7bc66bdbgfc5fg4c01ga879gbd16a6399d6e"
msgid "Spiral Stairs"
msgstr "나선형 계단"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:97627
msgctxt "h2c331a24g9d14g4ef1gb647g2b7f6cb29660"
msgid "Burrow Hole"
msgstr "땅굴"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:98035
msgctxt "h7da91fe6g59c7g4106ga418g573a9aa136ed"
msgid "Cage"
msgstr "우리"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:98233
msgctxt "h45027b4fg3c51g436bgac80gb60dd468d697"
msgid ""
"Any polish this key once had has long since rubbed away. Held by a tiefling "
"refugee."
msgstr "열쇠는 닳아 해져 광택을 잃은 지 오래입니다. 티플링 난민이 지니고 있었습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:98234
msgctxt "hb51bb4e6g3cf3g4a50gb309g6feecd26a613"
msgid "Worn Key"
msgstr "닳은 열쇠"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:98279
msgctxt "h6e64793dg967dg4aebg8c75g3a994fd7b230"
msgid ""
"An old journal, recently updated with details of an investigation into an "
"old and 'grim' place."
msgstr "오래되고 '음침한' 어떤 장소에 관한 탐색 세부 사항을 최근에 갱신해 둔, 오래된 일지."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:98280
msgctxt "h396a2378g29ceg47aaga033gd001689b70e5"
msgid "Disintegrating Journal"
msgstr "바스러지는 일지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:99112
msgctxt "hf02ca6d6g6018g41a6gb371ga11f00503922"
msgid "Pole"
msgstr "장대"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:99118
msgctxt "h1a6fc5cbg80ffg4b44g9e6dg764c42802eda"
msgid "Read"
msgstr "읽기"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:99691
msgctxt "h68d138f3gf5e7g44e7ga765g11d38b6886a0"
msgid "Ornate Chest"
msgstr "장식함"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:99824
msgctxt "ha5ca7066ga708g46d9gafbdg1df0bed9ccb3"
msgid "Held by a bandit guarding the entrance of a cliffside chapel."
msgstr "낭떠러지 예배당 입구를 지키던 산적이 지니고 있었습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:99825
msgctxt "h4b5710b9gde51g4619g8db5g761207cb9505"
msgid "Bandit's Key"
msgstr "산적의 열쇠"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:100161
msgctxt "h90fa0d33g45e5g4bebgbeddg9b021db132f1"
msgid "At best, an optimistic letter."
msgstr "희망적이긴 하지만, 그 뿐인 편지."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:100840
msgctxt "h837adfddg6665g463bga714g863dea6d4f42"
msgid "Dormitory Plaque"
msgstr "기숙사 명판"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:100920
msgctxt "h5f3ba46dge851g45bfg8b95g2f2bcc471c2c"
msgid ""
"Moral commandments and dogmatic prayers are inscribed upon this stone slab. "
"It appears to be the top of a larger piece."
msgstr "도덕적 계명과 교리적 기도가 돌판 위에 새겨져 있습니다. 큰 물체의 뚜껑 부분으로 보입니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:100921
msgctxt "hc078e71ag4cf9g4518gb162g0dfe29a652bd"
msgid "Tablet Fragment"
msgstr "명판 조각"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:101564
msgctxt "h5168f766gb506g4b56gba26gd04f1cd93158"
msgid "A heavy, unassuming key, carried by the tiefling leader."
msgstr "티플링 지도자가 가지고 다니던 무겁고, 평범해 보이는 열쇠."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:101565
msgctxt "haecb2129g571cg4c33g96c0gdc97e68ad1c1"
msgid "Zevlor's Key"
msgstr "제플러의 열쇠"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:102062
msgctxt "h4f12ab9cg9ce4g4b68g8114gb601bd8a5486"
msgid "This key is marked by thick splotches of rust."
msgstr "이 열쇠에는 녹슨 얼룩 자국이 두껍게 나 있습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:102063
msgctxt "h544f6f51gb664g4c79g9443gd429f3e4b5c8"
msgid "Prison Key"
msgstr "감옥 열쇠"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:102565
msgctxt "h0ef3ff46gdbb7g4c22g8900g6d565fbe8aac"
msgid "A tattered, well-handled bill posted to recruit adventurers."
msgstr "여러 사람 손을 거쳐 닳아 해진 모험가 모집 벽보."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:102566
msgctxt "h207fa6cdgd6aeg42d6gb80fga61c88904784"
msgid "Lorroakan's Contract"
msgstr "로로아칸의 계약서"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:102575
msgctxt "h96b299ccgccceg45e4g96d4g9b88d5c1aa7e"
msgid "This letter is unread."
msgstr "편지의 봉인이 그대로입니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:102576
msgctxt "hf97cb327gbf25g4e1dgac0bgb9fe932ee4cb"
msgid "Stamped Handbill"
msgstr "도장 찍힌 전단지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:102870
msgctxt "h2c154fe2gd8ceg4e43g8904g9bbc5f0b0667"
msgid "Stiff and crinkled, this paper carries a powerful stench."
msgstr "빳빳하고 주름진 이 종이에서는 엄청난 악취가 납니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:102871
msgctxt "h36aa2b98g9bb0g47e3gb53bgd08bfe6c032a"
msgid "Rancid Note"
msgstr "썩은 쪽지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:103077
msgctxt "hb31cf979gfaf2g4dd6ga4degcd3517187b06"
msgid "Worgfang"
msgstr "워그송곳니"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:103379
msgctxt "h577157e8g6543g4b5agb75dgf6491b4e3ab3"
msgid ""
"A bottle of coagulated blood. A thick chicken scratch on the label reads: "
"'Female tiefling, child, fierce'."
msgstr "응고된 혈액이 담긴 병. 라벨에는 악필로 다음과 같이 적혀 있습니다 : '티플링 여성, 아이, 흉포함'."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:103523
msgctxt "h94ebe336g7c3ag48e8g8d9eg890f5060410a"
msgid "Double-Hulled Skiff"
msgstr "이중 선체 선박"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:103683
msgctxt "h7ddcb22cg5f83g4ff5gbe76g5031e3517310"
msgid "Broken Statue"
msgstr "무너진 조각상"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:103991
msgctxt "h1f3f4e5eg356eg4d80gb14cg1c17de968895"
msgid ""
"Made from fire-hardened wood and iron, this heavy chest protects its "
"contents from both the elements and thieves."
msgstr "불로 경화처리된 나무와 강철로 만들어진 이 무거운 상자는 각종 원소와 도둑들 모두로부터 내용물을 지켜냅니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:103992
msgctxt "hc079e631ge9d6g46a7ga381gdfa81eafead5"
msgid "Storage Chest"
msgstr "보관 상자"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:104080
msgctxt "h57e84dd9g2f67g4c29ga2c1g4e9eb865efbf"
msgid "Contemplation Chamber Plaque"
msgstr "사색의 방 명판"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:104158
msgctxt "h26b6cf40g74d4g4a85gb6f5gcb78556765af"
msgid "A map of Grymforge, drafted with a careful hand."
msgstr "섬세하게 작성된 그림포지 지도."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:104159
msgctxt "hf15a1912ge2cfg47a3gb643g1d8eddc00091"
msgid "Hand-drawn Map"
msgstr "수제 지도"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:104166
msgctxt "h95540f89gd472g4d96g82b8g6ed0ac4626ad"
msgid "This parchment is unread."
msgstr "이 두루마리는 아직 누구도 읽지 않았습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:104742
msgctxt "ha09e8ff9g6f16g4255g8042g39baedfdd59b"
msgid ""
"The hand applied to these notes is unusual - almost smaller than should be "
"possible."
msgstr "이 쪽지를 만졌던 손은 믿기지 않을 정도로 작습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:104743
msgctxt "hef2a7e53gf9aeg4ff3gae22gcf7c79552cb0"
msgid "Meticulous Notes"
msgstr "세심한 쪽지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:104800
msgctxt "h574e0b6bg40fbg4468g845bg3f92dd34e72f"
msgid "Gargoyle Head"
msgstr "가고일 머리"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:105047
msgctxt "hd02439a7g8515g4ef8ga2c2g59b29e501150"
msgid "A hefty, gold-embossed tome, listing gods immemorial."
msgstr "태곳적부터의 신의 목록을 금으로 양각해 둔 무겁고 거대한 서적."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:105049
msgctxt "ha8d65585g27bag43d3gbf6dg302a6cb3ace1"
msgid "Book of Dead Gods"
msgstr "죽은 신들의 서"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:105483
msgctxt "he654fe91g1e3dg4b90g936dg15a64226269e"
msgid "Roof"
msgstr "지붕"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:105716
msgctxt "h0ac22d09ge0cag4c5dgb38dg5a9899d94ba4"
msgid ""
"Moral commandments and dogmatic prayers are inscribed upon this stone slab. "
"It appears to be the centre of a larger piece."
msgstr "도덕적 계명과 교리적 기도가 돌판 위에 새겨져 있습니다. 큰 물체의 중간 부분으로 보입니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:105717
msgctxt "h88e35752g0cdeg40a7ga3f9g3438663d39c4"
msgid "Tablet Fragment"
msgstr "명판 조각"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:106031
msgctxt "h7ae27f0fg42c0g4f04gae76gb4e81fe47baa"
msgid "Harpy Nest"
msgstr "하피 둥지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:106620
msgctxt "he4fb4210g4e6eg4205g9a9fgf20af6783fbf"
msgid ""
"It's hard to say when this key was crafted, but it's been kept in immaculate "
"condition."
msgstr "열쇠가 언제 제작되었는 지는 가늠하기 어려우나, 흠집 하나 없는 상태로 보존되어 있습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:106621
msgctxt "h664e3bddg9bcbg4038g92cdg093442ff749b"
msgid "Kagha's Key"
msgstr "카그하의 열쇠"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:106970
msgctxt "h001baa3dg0342g407dg8701g5c052f5416f3"
msgid "Cave Exit"
msgstr "동굴 출구"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:107204
msgctxt "h417334c1gc977g4fdcgb869g06d5ed4b384e"
msgid ""
"Orders taken from the body of a drow scout. They're written in an elegant, "
"if angry, hand."
msgstr "드로우 정찰병 시체에서 획득한 명령서. 우아하지만 한편으론 격정적인 필체로 작성되어 있습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:107205
msgctxt "haa5c6df4ge239g4640gaf06g40d90139b0a6"
msgid "Drow's Letter"
msgstr "드로우의 편지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:107345
msgctxt "h799d1c3fg3644g42a0g9bcfgc1ea88bb9331"
msgid "Sharran Inquisitor"
msgstr "샤 교단 심문관"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:107502
msgctxt "h3a1ee5bfgd2efg4c98g9492g8fedcfc95c75"
msgid "Lever"
msgstr "레버"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:107749
msgctxt "he9b483eag0435g41a9g81b5g6d828a82cd4d"
msgid ""
"Taken from the pocket of a goblin guard, this key has been crudely hammered "
"out of whatever slag metal was lying around."
msgstr "고블린 경비병의 주머니에서 빼낸 이 열쇠는, 굴러다니는 적당한 금속 쪼가리를 조잡하게 두드려 만든 것입니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:107750
msgctxt "hb5a9818dgf170g4428ga586gb821899640f4"
msgid "Cage Key"
msgstr "우리 열쇠"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:108077
msgctxt "hd674dfa7g1499g445fg9156g94a7b1dd667d"
msgid "Dusty fingerprints mottle the exterior of this worn traveller's trunk."
msgstr "먼지투성이의 지문이 이 낡은 여행자의 상자 바깥에 얼룩져있다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:108078
msgctxt "h3d2577e9gffcbg4e4bgb004g576895a4db89"
msgid "Looters' Trunk"
msgstr "약탈자의 상자"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:108557
msgctxt "h40b091d8g85b9g4bd3gae90g9587b048112a"
msgid "Mountain Pass"
msgstr "산길"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:108692
msgctxt "hb6cd4fa6gf049g4a71g8589g290364fde028"
msgid "Gargoyle Head"
msgstr "가고일 머리"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:109704
msgctxt "h850a8bcbg94bbg447dgbd9bg88f9890c5810"
msgid ""
"Moral commandments and dogmatic prayers are inscribed upon this stone slab. "
"It appears to be the bottom of a larger piece."
msgstr "도덕적 계명과 교리적 기도가 돌판 위에 새겨져 있습니다. 큰 물체의 맨 아래 부분으로 보입니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:109705
msgctxt "h00cd9e67g6bf2g4568g8575g940128a41a44"
msgid "Tablet Fragment"
msgstr "명판 조각"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:109786
msgctxt "hf0d24ff6gd00bg4103g9994gd85b7f430df8"
msgid ""
"Someone has carved 'Dida's property' into the chest's lid. The keyhole is "
"speckled with black powder."
msgstr "누군가가 상자의 뚜껑에 '디다의 개인물품'이라 새겨뒀습니다. 열쇠구멍은 검은 가루로 얼룩이 져 있습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:110209
msgctxt "h6eefdb9bgf7cfg48e5g8203gac7bb26f2f7a"
msgid ""
"The meat has been poorly roasted - greying pieces of flesh mixing with pink. "
"It smells of rot and death."
msgstr "회색빛 살점들이 붉은 살점과 뒤섞여 있는 이 고깃덩이는 제대로 구워지지 않았습니다. 썩은 시체 냄새가 납니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:110210
msgctxt "h6d993d3eg2401g4208gb4begeae4b517a831"
msgid "Roasted Meat"
msgstr "구운 고기"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:110565
msgctxt "h0883dd80g9a2fg4581gb8a4ga213e3758a73"
msgid "A sturdy book lined with lists, ponderings, and enumerations."
msgstr "각종 목록, 사색, 계산으로 빼곡한 두꺼운 책."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:110566
msgctxt "hd212c1c1g0670g47c8g940cg99f708e07df4"
msgid "Spattered Diary"
msgstr "너덜너덜한 일기장"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:111737
msgctxt "hccc28135g26dcg4968g994cgda39d2dc3549"
msgid "Broken Wall"
msgstr "무너진 벽"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:111842
msgctxt "h1f7ea56bgee42g4332ga2c6g7f85d2e9f0ef"
msgid "Notes written by Halsin on the dead drow's parasite."
msgstr "죽은 드로우의 기생충에 관한, 할신이 작성한 쪽지들."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:111843
msgctxt "hb6828f7fgf304g4835g9f7fgb3cae6e4d562"
msgid "Notes on Drow Parasite"
msgstr "드로우 기생충에 관한 쪽지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:111850
msgctxt "hac03b67dg4369g43dagb2e3g65378485b041"
msgid "A dog-eared book filled with notes and sketches."
msgstr "필기와 스케치가 빼곡한, 곳곳이 접혀 있는 책."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:112053
msgctxt "h569e1abagce37g4b1ega9ecg3efed32789d1"
msgid ""
"This chest's brass and silver inlays still gleam beneath a coating of rain-"
"speckled grime."
msgstr "이 상자의 동과 은으로 된 상감 무늬는 빗물로 얼룩진 코팅 아래에서 여전히 은은하게 빛나고 있습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:112054
msgctxt "ha79110a4ga594g4fdfg890bge8f570194aa5"
msgid "Shiny Chest"
msgstr "빛나는 상자"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:112186
msgctxt "h7d2d71e1g47adg4ea0g876dga7cc1a5e7523"
msgid "Mithral Vein"
msgstr "미스랄 광맥"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:112229
msgctxt "hecf8cee9g2d8bg4535g80c5g5d4921650095"
msgid "A book of religious lore."
msgstr "종교 전승에 관한 책."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:112230
msgctxt "h70583704g1a07g4fabgb939gee0c6e6fc673"
msgid "The War between Selûne and Shar"
msgstr "셀루네와 샤 사이의 전쟁"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:112520
msgctxt "h2d423da1g09cdg4149g905dg368538075851"
msgid "Blood-Soaked Altar"
msgstr "피에 흠뻑 젖은 제단"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:112562
msgctxt "h9953dd16g32a4g48abgbc96gbe4d4eaab31d"
msgid "Scouting orders found on a drow's caged corpse."
msgstr "우리에 갇힌 드로우의 시체에서 발견된 모집 명령서."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:112564
msgctxt "h6edd6cd7g8ac9g4daag86dagd6bac3ad8890"
msgid "Creased Letter"
msgstr "주름진 편지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:112572
msgctxt "hf7a8627cge0bbg401dgb49fg5870350e4e0e"
msgid "This book is unread."
msgstr "이 책은 아직 읽지 않았습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:112726
msgctxt "h5184f4c1g0798g4f7cg8627g3d9131559bba"
msgid ""
"Mirkon's present to you, describing how you saved him from the harpies, and "
"how he thinks you were 'ammazeing'."
msgstr "당신이 미크론을 하피로부터 구해낸 것과, 그가 당신이 얼마나 '데단헤다'고 생각하는지 묘사해 둔, 미크론이 당신에게 주는 선물."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:112727
msgctxt "h9a4d5424g3ca7g483bgb614g7ead87f4362e"
msgid "Mirkon's Story"
msgstr "미크론의 이야기"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:112870
msgctxt "h3b0f4230g3d0dg45d6gb069g71d8c8e9e4ef"
msgid "A detailed record of the druids' food and medical supplies."
msgstr "드루이드들의 음식과 약품 비축량에 관한 상세한 기록."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:112871
msgctxt "h43346c59g094ag4a07ga367g2d6c57c19f5a"
msgid "Druids' Ledger"
msgstr "드루이드의 거래내역서"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:113097
msgctxt "hf0c3047ag95bdg48a3ga22egff7a81ccd72b"
msgid "Burrow Hole"
msgstr "땅굴"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:113183
msgctxt "hf2f8d429g5ea9g4d36g8110g9da866345cfd"
msgid ""
"More a scrapbook than a study, this records maps and snippets of knowledge."
msgstr "연구서라기보단 스크랩북에 가까우며, 지도와 단편적인 지식들이 기록되어 있습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:113184
msgctxt "h6acaf887gc8feg40ddg924fg648f3afc3a8d"
msgid "Study of the Sword Coast"
msgstr "소드 코스트에 관한 연구"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:113240
msgctxt "hfdfc6452g5086g486dg8765gcd07dc867dcd"
msgid "Rigorous and obscure analytics recorded by one Silouv Yali. "
msgstr "실로우브 얄리라는 사람이 기록해 둔 엄밀하고 이해하기 힘든 분석. "

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:113241
msgctxt "h3cdfea46g506cg4b81g8229gf1092d2611b8"
msgid "Forge Construction Log"
msgstr "용광로 건설 기록"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:114253
msgctxt "hfd473e3fg9d85g4bf7gbfebge4fd62895657"
msgid "Ascend"
msgstr "올라가기"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:114406
msgctxt "hd4427d8dg9d08g4962ga4ddg5cee7154ac7a"
msgid "Letter to Kagha"
msgstr "카그하에게 보내는 편지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:115151
msgctxt "h52db3b1agb769g48a7gb21cg4d3b15f79026"
msgid "Sit"
msgstr "앉기"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:115514
msgctxt "h3ea909d2g3b78g4927gaf9dg8d926f7df8d5"
msgid "Basement"
msgstr "지하실"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:115879
msgctxt "hf82c86b2gb1cfg481dg9fd6gdaacfd8ffa1f"
msgid "Gargoyle Head"
msgstr "가고일 머리"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:116437
msgctxt "h60a1d972g6536g4815ga155g253796dec942"
msgid "An ancient record detailing correspondence between Selûnite priests."
msgstr "셀루네 사제들 간의 서신 교환에 관한 상세한 고대 기록."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:116438
msgctxt "h9233453cga46bg4788g9be3gc871ae00c352"
msgid "Logbook of Sendings"
msgstr "발송 일지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:116761
msgctxt "hf8e9aefdg4637g4e5dgb622ga8f375802e44"
msgid ""
"A snug tube, designed to protect its contents from wind, weather and time."
msgstr "내용물을 바람, 날씨, 시간으로부터 보호하게끔 설계된 작은 튜브."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:116762
msgctxt "h5f9ec57cgf41dg4e97g8030ga8682517227e"
msgid "Scroll of Evidence"
msgstr "증거의 두루마리"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:116930
msgctxt "h121d952aged9fg4f65gb4ecg124d7d4ac14e"
msgid ""
"This chest is unremarkable, except for an iron plaque with the name "
"'Sampson'."
msgstr "'샘슨'이란 이름이 적힌 철제 명판을 빼면 평범한 상자입니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:117067
msgctxt "hd76a3f36gb027g470dg9038g41cd79a8e90a"
msgid "Ages of rust have eaten away at this blood-soaked knife."
msgstr "이 피투성이 나이프는 오랜 세월 동안 녹에 침식되었습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:117068
msgctxt "he14807a8g7b68g422agbdfeg195a980c31c5"
msgid "Rusted Blade"
msgstr "녹슨 검"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:117285
msgctxt "h1e35d7c8gedc0g4f77gafe7g91a5dfa9a20c"
msgid "This silver key is tacky with dried sweat and grime. "
msgstr "이 은제 열쇠는 마른 땀과 때로 끈적입니다. "

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:117286
msgctxt "hba9711bfgeea1g4c47gb6d5g56be354d1220"
msgid "Aradin's Key"
msgstr "아라딘의 열쇠"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:117459
msgctxt "h0582ecfeg534cg48d3g9947gb3742cdfd1e9"
msgid "Scribbled goblin notes."
msgstr "휘갈겨쓴 고블린 쪽지."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:117460
msgctxt "h983ef829g1fb8g4179g9a2bg4cf927e5a0c9"
msgid "Love Letter Notes"
msgstr "러브레터 쪽지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:117469
msgctxt "he42d8560g2976g43dag8ccfg0bac65c12fdf"
msgid "Scrawled Notes"
msgstr "휘갈겨 쓴 쪽지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:117644
msgctxt "h4cfb60f7ge936g46fcg84bdgef00e10ebf60"
msgid "Don't be fooled - this 'potion' will leave you worse for wear."
msgstr "속지 마세요. 이 '물약'은 당신을 더 아프게 할 것입니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:117645
msgctxt "h3e9a4a17g398dg4c45g97cbg59453a9402da"
msgid "Basic Poison"
msgstr "기초적인 독"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:117895
msgctxt "h98f0a9bbg610ag45e8g8499g6c2122c3e144"
msgid "Cave Mouth"
msgstr "동굴 입구"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:119433
msgctxt "h38e86215g0828g4fadg8c6fg56031b01f4a5"
msgid "Docks Plaque"
msgstr "부두 명판"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:119472
msgctxt "hacfe15a0g6116g4280g9722g353ec6ceea7f"
msgid ""
"A metal key held by a tiefling refugee. Three notches have been carved in "
"the handle."
msgstr "티플링 난민이 쥐고 있던 금속 열쇠. 손잡이 부분에 홈이 세 개 새겨져 있다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:119473
msgctxt "hba3b00d1g21e4g4960g92b7g6f7bcfabb58a"
msgid "Storage Key"
msgstr "창고 열쇠"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:119957
msgctxt "h9e1946e6g95a6g422bg8063g89fd4f28424d"
msgid "A beautifully crafted letter written in an elegant hand."
msgstr "우아한 필체로 쓰여진 아름다운 편지."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:119958
msgctxt "hb12fffacgbb5ag4636g94b5gf6f2c8830047"
msgid "Letter to Ethel"
msgstr "에델에게 보내는 편지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:120792
msgctxt "hdfa3ee85g4682g46fcg9e9cg811c3711eaae"
msgid "Rock"
msgstr "바위"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:121452
msgctxt "h703bc38ag7110g43dcga1d7gfe92f5d04dc9"
msgid "An unfinished magical scroll of questionable quality."
msgstr "품질이 미심쩍은 미완의 마법 두루마리."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:121453
msgctxt "he6fb3ab8g7af0g4b16g902cgd951f6a685cd"
msgid "Tattered Scroll"
msgstr "망가진 두루마리"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:121721
msgctxt "h22b26193gbd13g4d19g856age3f2d613f47a"
msgid "Guardian Statue"
msgstr "수호자 조각상"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:121850
msgctxt "ha06c44abgfc41g4b02gb8c2gd8d32a27a3c0"
msgid ""
"A dainty mug of steaming tea is etched into the handle of this silver key."
msgstr "김이 나는 앙증맞은 찻잔이 이 은제 열쇠 손잡이에 식각되어 있습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:121851
msgctxt "hcc62a4b1g644eg444cg828ag4ca659f7268d"
msgid "Teahouse Key"
msgstr "찻집 열쇠"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:122142
msgctxt "h2238d725g98adg4870g9ac1g7b13199ed9e8"
msgid "The forgotten journal of a small-town healer."
msgstr "작은 마을 치유사의 잊혀진 일지."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:122143
msgctxt "h210d9374g0784g4259ga318g4fc1df989223"
msgid "Healer's Log"
msgstr "치유사의 기록서"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:122282
msgctxt "h126f035agcf42g40d6g9406g92e58671f320"
msgid ""
"A quickly scrawled note from the druid Halsin, with instructions for his "
"apprentice."
msgstr "제자들을 위한 지침을 재빨리 휘갈겨 써 둔 할신의 쪽지."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:122283
msgctxt "h334bdbfegc68bg4235g8a1cg07c38ba13bad"
msgid "Hastily Written Note"
msgstr "급하게 쓴 쪽지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:122290
msgctxt "h779206d8g855cg427fg9d63g65d5c278d587"
msgid "This scroll is unread."
msgstr "이 두루마리는 아직 읽지 않았습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:122617
msgctxt "h4efdfb38g8125g4fe2gb0b3g1d5d5dd226fc"
msgid "Mouldering Bookcase"
msgstr "무너져가는 책장"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:122858
msgctxt "haa95478fgcbebg405eg85bagd60ad4d87e40"
msgid ""
"Inky notes slash across the margin, the angle of the handwriting suggesting "
"urgency. Perhaps warning."
msgstr ""
"두루마리의 가장자리를 가로지르는, 잉크로 더럽혀진 메모와 그 손글씨의 각도는 쓴 사람이 다급했음을 나타냅니다. 아마도 경고하는 내용일 "
"것입니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:122864
msgctxt "h1596affdg6d91g4e88g9f32gdfeff9be34fc"
msgid ""
"Summon a quasit from the Lower Planes.<br><br><i>The scroll is destroyed "
"upon use. </i>"
msgstr "하위 위상으로부터 콰지트를 소환합니다.<br><br><i>두루마리는 사용 후 없어집니다. </i>"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:123196
msgctxt "h1f165d5fg6ae8g469ag812dg757ac3c86b53"
msgid "Burrow"
msgstr "땅굴"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:123696
msgctxt "hf2cef88cg4062g498fg9d07gc802cbeb8bff"
msgid "Mouldering Casket"
msgstr "썩어가는 장식함"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:124390
msgctxt "h804b8802g11c7g47e7g973eg105d291cbcb1"
msgid "Mysterious Voice"
msgstr "신비로운 목소리"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:124489
msgctxt "h6a132537ga4efg4ad4gbad2g3af834d65cad"
msgid ""
"Though expertly tied, the coarse rope has snapped, rendering the trap "
"useless."
msgstr "비록 솜씨 좋게 매듭지어져 있으나, 굵은 로프는 끊어져서 함정은 무용지물이 됐습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:124490
msgctxt "h6e5ce1dfge8e2g46f2g90fagc4c6cb6d0ced"
msgid "Damaged Snare Trap"
msgstr "손상된 올가미 덫"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:125136
msgctxt "hf9b3f6fdgb7efg492eg9d8dg10dd65b59d07"
msgid ""
"A well-maintained but evidently weather-worn journal containing the notes of "
"one Barcus Wroot."
msgstr "바쿠스 루트라는 사람의 메모가 담겨 있는, 잘 관리되었음에도 비바람에 마모된게 분명한 일지."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:125137
msgctxt "h3f0cb0f0gb87cg44aagb28cg6a85b01c04a1"
msgid "Barcus' Log"
msgstr "바쿠스의 일지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:125377
msgctxt "h4d3a814fg6bcfg4953ga1e2gb76794a70e65"
msgid "A hastily-scrawled note."
msgstr "급하게 휘갈겨 쓴 쪽지."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:125378
msgctxt "ha087db35g3626g48e2gb4b1g04f1a3a78df7"
msgid "Letter from Mayrina"
msgstr "매이리나로부터의 편지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:125386
msgctxt "h90ab74cdg5539g41e6gb521g69c84279e1ba"
msgid "Tattered Letter"
msgstr "찢어진 편지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:125429
msgctxt "hcad67f33gdaafg4be2g85b0g00a55d6b4732"
msgid "Kitchen Plaque"
msgstr "주방 명판"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:125868
msgctxt "h58e54e01g5106g4116gb08cgac7adb7aa6a8"
msgid "Voice from the Deep Hole"
msgstr "깊은 구덩이로부터의 목소리"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:125909
msgctxt "hd4288ef2g3815g410eg8057ge221931f4dff"
msgid "Elevator Winch"
msgstr "엘리베이터 윈치"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:126063
msgctxt "h5cee2b6cg6735g4559gb5cag3edda1e62449"
msgid ""
"This play tells the epic tragedy of three friends who kill each other in "
"their quest for power."
msgstr "이 연극은 힘을 갈구한 끝에 서로를 죽이게 된 세 친구의 서사시적 비극을 보여주고 있습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:126064
msgctxt "h66efe9abgdd7bg47a1g8f9eg258c5d9afafd"
msgid "The Roads to Darkness"
msgstr "어둠으로의 길"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:127566
msgctxt "h2296773dgce56g4d0cg89eeg3b2b00097faf"
msgid "A threadbare backpack, filled inside and out with cobwebs."
msgstr "안팎으로 거미줄이 가득한, 너덜너덜한 배낭."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:127567
msgctxt "ha30e3cd7g373fg4397g99bbg5f82e70b1b77"
msgid "Old Backpack"
msgstr "오래된 배낭"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:128179
msgctxt "h58ae9284g85f1g46c1g8815g72ac87e5d234"
msgid "Excited, looping letters fill this message of hope and love."
msgstr "고조되고 반복되는 글자들이 이 희망과 사랑의 메시지를 메우고 있습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:128180
msgctxt "h411acffegc533g4f4fg8a92ga50437c405ec"
msgid "Soft Letter"
msgstr "부드러운 편지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:128764
msgctxt "hce55d416g64afg452cga938g88734963eaba"
msgid "Mysterious Voice"
msgstr "신비로운 목소리"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:128866
msgctxt "ha42337f7g08c3g4fcaga177g775fd92dd3b9"
msgid "A bloody ledger, filled with records of precious gems."
msgstr "값진 보석에 대한 기록으로 가득 차 있는, 피 뭍은 거래 내역서."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:128867
msgctxt "h1b2a3adbg70e7g4f0cga0a0g9c408e534478"
msgid "Blood-smeared Logbook"
msgstr "피로 얼룩진 기록서"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:128917
msgctxt "hdb4b6a19gf917g47c6gb7c2g0f47b55da8a9"
msgid "Adamantine Slag"
msgstr "아다만티움 용재"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:129300
msgctxt "hec8e98e4g172ag49acg8049g8f5acf0fccbf"
msgid "A polished key engraved with the letters 'W.R.'"
msgstr "'W.R'이라는 문자가 양각된 광이 나는 열쇠"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:129301
msgctxt "h0d796d35g3e60g40fag8918g7297ffb477a9"
msgid "Suite Key"
msgstr "스위트룸 열쇠"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:129540
msgctxt "hba914637g2658g44e3g905bg7461652ce8b9"
msgid "Workbench"
msgstr "작업대"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:129622
msgctxt "h672e3079gfd95g4802gb534gba9fa2618bc0"
msgid "Flame Sphere"
msgstr "화염 구체"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:129834
msgctxt "h40186b83g64b2g42e9gb0b6gde08873925ce"
msgid "Lever"
msgstr "레버"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:130740
msgctxt "h48306db8g370cg4ea8g9eddgbf31b106c2a1"
msgid "A note stamped with an image of a black hand."
msgstr "블랙핸드의 표식이 찍혀 있는 쪽지."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:130741
msgctxt "h0b9ac373g0f3bg454dg8737g75731c158bc3"
msgid "Zhentarim Note"
msgstr "젠타림의 쪽지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:130957
msgctxt "h559284edg1127g4bd3g911egc57997511153"
msgid ""
"Notes on a curse that seems to be infecting an area, written in a careful "
"script."
msgstr "한 지역에 영향을 주고 있는 듯한 저주에 관한 쪽지. 신중한 필체로 작성되었다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:130958
msgctxt "h0886d1a1g186bg41b7g82degf7fd6f0c83f6"
msgid "Detailed Report"
msgstr "상세한 보고서"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:131176
msgctxt "hbc519711g0b5ag4bccg869cg29cc1dca8ba0"
msgid ""
"A book of worship to the goddess Loviatar. There are bloody fingerprints on "
"several pages."
msgstr "로비아타르 여신 숭배서. 몇몇 페이지에는 피묻은 지문이 찍혀 있다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:131177
msgctxt "he6dae2beg8e4cg497egafd5gf6f536e99a6c"
msgid "On Receiving Her Grace"
msgstr "여신님의 은총을 받는 방법"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:131327
msgctxt "hae641033g88bag4841gb730gfe660c9afb90"
msgid "Arcane Brazier"
msgstr "비전 화로"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:131530
msgctxt "h0f7fd4c6g9459g48b0gae07g83e939828c7b"
msgid "Its edges are charred and stained with a liquid of suspicious origin."
msgstr "가장자리가 수상한 액체로 그을리고 얼룩져 있습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:131531
msgctxt "h298ace5bg283eg4403gae76g53d0a24cae94"
msgid "Tollhouse Ledger"
msgstr "통행료 징수소 거래내역서"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:131654
msgctxt "ha8362abdg62edg49ccg9ca9g4c5d20a6b906"
msgid "The private thoughts of an ambitious apprentice."
msgstr "자신감으로 가득 찬 수습생의 개인적 사색."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:131655
msgctxt "h78e9ed73g704fg4612gb3a1gc4e61111d3c1"
msgid "Highcliff's Journal"
msgstr "하이클리프의 일지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:132180
msgctxt "h24d58e7fg2d18g4f07ga7adg8fc3142bbf85"
msgid "Unstable Statue"
msgstr "불안정한 조각상"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:132435
msgctxt "h2f238ce7gfeb4g4c28g8722gb60d7151896c"
msgid "Ancient Door"
msgstr "오래된 문"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:132583
msgctxt "h927f940eg8b28g4837g996cg1a2cf96db887"
msgid "The initials 'J.L.' mark the insides of these otherwise plain boots."
msgstr "안쪽에 새겨진 'J.L.'이라는 이니셜 이외엔 평범한 장화입니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:132584
msgctxt "hcf3f1711g827fg48e4g8e12g7d07b9212b01"
msgid "Flaming Fist Boots"
msgstr "플레이밍 피스트 장화"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:132847
msgctxt "hec8d6c44g3f29g4088ga395gea5ed971778f"
msgid "War Drum"
msgstr "전쟁 북"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:133061
msgctxt "h42e2c907gd2cfg4958gaf6ag792e762ae63d"
msgid "A crudely drawn map marred by annotations and personal notes."
msgstr "각종 인용구와 개인적 메모가 빼곡한, 투박하게 작성된 지도."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:133062
msgctxt "h3726ce36g243eg4f3ag9ef5gf9a5f8adf616"
msgid "Grubby Map"
msgstr "지저분한 지도"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:133149
msgctxt "hea91a983g09edg425eg9157g63e6b3efb4d8"
msgid "Remarks on the Emerald Enclave, written with a heavy hand."
msgstr "에메랄드 엔클레이브에 관한 논평이 서투른 필체로 적혀 있습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:133150
msgctxt "h68bfc0d5g1768g4dadgb14dg8e578755d733"
msgid "Druid Note"
msgstr "드루이드의 쪽지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:133238
msgctxt "h2e0b47e4g8c94g4782gb498g01c55cccb55f"
msgid "Makeshift Trap"
msgstr "급조 함정"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:133378
msgctxt "he843fc82g0802g4c82ga66egf437c684ae68"
msgid "Arcane Brazier"
msgstr "비전 화로"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:133984
msgctxt "he32e9c66g4721g416eg9862g2791dda604c6"
msgid "Mouldering Casket"
msgstr "썩어가는 장식함"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:134202
msgctxt "hef6a144aga43fg4505g86a4g50c21e33725f"
msgid "A scrawled list of things to do once Lia arrives in Baldur's Gate."
msgstr "리아가 발더스 게이트에 도착했을 시 해야 할 일을 휘갈겨 써 둔 목록."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:134203
msgctxt "h236a724cg8801g465dg9facga5b79f1a708d"
msgid "Lia's To-Do List"
msgstr "리아의 할일 목록"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:134392
msgctxt "h6c6d3d36g93fbg4ea9ga029g8b57904aa091"
msgid "Notes detailing a series of unholy experiments."
msgstr "불경한 일련의 실험에 대해 소상히 적어 둔 쪽지들."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:134393
msgctxt "h0b1450ecg32e6g457dgac35g5438f821cbd7"
msgid "Research Notes"
msgstr "연구 노트"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:134443
msgctxt "h48d5dbccg3434g49dfgbd73gaaba90a85996"
msgid "A missive stained with dirt and boot-prints."
msgstr "먼지와 발자국으로 얼룩진 공문."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:134444
msgctxt "h27872298g2b82g4b5fgaa79gb3bd80ed4265"
msgid "Undelivered Letter"
msgstr "미발송 편지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:134590
msgctxt "h9b53fb74gf2ebg4263g9039ge3f0253b38d0"
msgid "Rattling Cell Grate"
msgstr "덜컹거리는 감옥 쇠창살"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:134729
msgctxt "hb2fb136dgb495g4e1eg940fg03943b5d0041"
msgid ""
"A simple key carried by a goblin in Moonhaven. Moss sticks stubbornly to the "
"many nooks and crannies."
msgstr "문헤이븐에 있는 고블린이 지니고 있던 단순한 열쇠. 움푹 파인 곳과 구멍에 이끼가 덕지덕지 붙어 있습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:134730
msgctxt "h783ede62g93e5g42e5g881ag917183da5d5c"
msgid "Moss-Covered Key"
msgstr "이끼낀 열쇠"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:134768
msgctxt "h15eb0d19g009dg4d60g823fg944ca89f40d0"
msgid ""
"Polished and shiny, save for a splattering of dried blood. Found near a dead "
"toll collector."
msgstr "말라붙은 핏방울을 제외하면, 잘 손질되어 반짝반짝합니다. 죽은 통행료 징수관 근처에서 발견되었습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:134769
msgctxt "h405dcfecgc41dg46d3g8566g01e148927038"
msgid "Toll Collector's Key"
msgstr "통행료 징수관의 열쇠"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:134846
msgctxt "h64a23df6g7606g4eeeg990bg439795c7d7b2"
msgid ""
"Found gripped in a skeleton's hand, the key is pitted from use. The grip is "
"stained with something organic."
msgstr "해골에 손에 쥐어진 채로 발견된, 많이 써서 구멍이 난 열쇠입니다. 손잡이 부분은 알 수 없는 유기물로 얼룩져 있습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:134847
msgctxt "hce0c8734g1f40g4ca3gbec0g485941904a45"
msgid "Pitted Key"
msgstr "구멍난 열쇠"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:135063
msgctxt "h476c446ege6bcg4c91gaf5ag30ca042e9e0c"
msgid ""
"The outline of a flying dragon is carved into this key's handle. Held by a "
"man in Waukeen's Rest."
msgstr "비행하는 용의 형상이 열쇠 손잡이에 새겨져 있습니다. 와우킨의 쉼터에 있던 남성이 지니고 있었습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:135064
msgctxt "h9b1b094fgfdb4g4450g8f0cgad3d8e3a7eae"
msgid "Engraved Key"
msgstr "무늬새김 열쇠"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:135943
msgctxt "ha1b3544fg22efg41b5gb06bg2dd0d604c1f3"
msgid "An affectionate letter. Probably."
msgstr "애정 어린 편지입니다. 아마도요."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:135944
msgctxt "hc421c4b8g35b4g4af9g997fg0f97e24bef7f"
msgid "Letter"
msgstr "편지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:135952
msgctxt "h28199a86gcaedg4fccg8001g3a62c8583181"
msgid "This letter is unread."
msgstr "읽지 않은 편지입니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:136190
msgctxt "h912be265gbcb8g4c0fg8adbgeace68635e94"
msgid ""
"This page contains four meticulous drawings of different weapons, but "
"weather and age has blotted the ink and made the writing illegible."
msgstr ""
"이 페이지에는 꼼꼼하게 그려낸 네 개의 다른 무기가 실려 있지만, 계절과 시간이 잉크를 지워버려 글씨는 읽을 수 없게 되었습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:136191
msgctxt "h512ef64ag6ef3g4931gaccdg4f57ba2d4d2d"
msgid "Faded Blueprints"
msgstr "희미해진 청사진"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:137086
msgctxt "hf0dbc0d5g6fa4g4001g847cga4c1b07ed5c6"
msgid "Wooden Hinge"
msgstr "나무 경첩"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:138162
msgctxt "h38049ac9gc53bg4f40g998dg29f9c40d3b6d"
msgid "Backdraft"
msgstr "역류"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:138411
msgctxt "h069e8157g33dbg4782ga664gae959611c2fd"
msgid "Despite its elegant design, this is a sturdy key for a sturdy chest."
msgstr "디자인은 매우 우아하지만, 이 튼튼한 열쇠는 튼튼한 상자용입니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:138412
msgctxt "hf38366a2gb6e3g49a8g8661gb7f2822d6e6c"
msgid "Ornate Key"
msgstr "화려한 열쇠"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:138631
msgctxt "h8e3894cbg08ccg47dfg8bd2gc205a1f966f0"
msgid "A polished key found wedged into a bluejay's nest."
msgstr "큰어치 둥지에 꽂혀 있던 광이 나는 열쇠."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:138632
msgctxt "h604e20b4g48dfg4f01g8922g552eeb575e95"
msgid "Shiny Key"
msgstr "빛나는 열쇠"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:138719
msgctxt "hc0554410g2316g45b1g81aag2579b604870f"
msgid "This book feels light in your hands. And strangely hollow."
msgstr "이 책은 손에서 무게감이 거의 느껴지지 않습니다. 또한 이상하리만치 텅 비어 있습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:138720
msgctxt "h610b2565g0d12g4816g9d7dg24275ff8073f"
msgid "Curious Book"
msgstr "수수께끼의 책"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:138920
msgctxt "h9fced905g9139g4b6ag941fg852db98fc42d"
msgid "Door"
msgstr "문"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:140606
msgctxt "hfad35e8bg5997g4535gb2f8gda3497962b43"
msgid "Unstable Statue"
msgstr "불안정한 조각상"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:140745
msgctxt "hb7c6bedag0e4bg4a48g9e2fg5d1c2af5beda"
msgid "Power Generator"
msgstr "발전기"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:140971
msgctxt "hd2ffaf27gcff2g4f7dgbee4ge38ce58eec95"
msgid "Stairs"
msgstr "계단"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:141302
msgctxt "h98034d1bg8bb2g4e76g92e4gca44de6f1249"
msgid "Collapsed Corridor"
msgstr "무너진 회랑"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:142297
msgctxt "h2f163491g2ad8g4f44gaf08g4e2db7143cef"
msgid "Mithral Vein"
msgstr "미스릴 광맥"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:142793
msgctxt "hcc9fb32fg931eg4bf5g89d1g6d8d24f26ebd"
msgid "Unknown Sound"
msgstr "알 수 없는 소리"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:142830
msgctxt "h1e9b6048gdbfdg44f0gaaf3gd95f59d5ce0f"
msgid "An ancient key found on the body of a Shar worshipper."
msgstr "샤 숭배자의 시체에서 발견된 오래된 열쇠."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:142831
msgctxt "h3da3b06dgbf0cg4125ga9fag537f1eefff30"
msgid "Harper Key"
msgstr "하퍼의 열쇠"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:142872
msgctxt "he0b7fbedg9404g4454ga549g25ae555e1d35"
msgid ""
"Maims target on hit <br><br><i>The blade of this spear is blackened and "
"melted, leaving a cruel rugged edge.</i>"
msgstr ""
"명중 시 대상에게 심각한 부상을 입힙니다 <br><br><i>이 창의 날 부분은 검게 녹아 있으며, 이로 인해 가장자리가 치명적인 형태로 "
"거칠어졌습니다.</i>"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:142873
msgctxt "hc5d62953gbae8g4319g8bb9ga362812a3176"
msgid "Jagged Spear"
msgstr "삐죽빼죽한 창"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:143161
msgctxt "hfc034730g466dg4b4ag9aedg8f61253ccf0b"
msgid "Dagger"
msgstr "단검"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:143338
msgctxt "hedfad53ag02c8g482cgbaa9g1e24724abfbb"
msgid ""
"Music tablature and song lyrics populate the pages of this unfinished bardic "
"tome."
msgstr "음악 표보와 노래 가사가 채 완성되지 못한 음유시인의 책장들을 이어주고 있습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:143339
msgctxt "h5da89beegbccfg4218gad97gc887bf0410bb"
msgid "Folksongs of Faerûn"
msgstr "페이룬의 민요"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:143481
msgctxt "hc94579e0geb1ag4393gb846g7da50ed7ddf0"
msgid ""
"The outline of a flying dragon is carved into this key's handle. Found in a "
"cellar in Waukeen's Rest."
msgstr "비행하는 용의 형상이 열쇠 손잡이에 새겨져 있습니다. 와우킨의 쉼터에 있던 찬장에서 발견했습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:143482
msgctxt "h68a16e60gaec3g49f8g929cg215c0bd5d29a"
msgid "Engraved Key"
msgstr "무늬새김 열쇠"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:144193
msgctxt "h600a3c9eg3ec9g48c6g8219g73a471a485fd"
msgid ""
"This lightweight key's cuts are complex, fit for a mechanism of some kind. "
"Found in a cavern beneath Waukeen's Rest."
msgstr "이 가벼운 열쇠의 홈은 복잡해서, 모종의 장치에 들어맞아 보입니다. 와우킨의 쉼터 아래의 동굴에서 발견되었습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:144194
msgctxt "hc145645fg5fd0g46c5g82d7gff1c4b4c7790"
msgid "Mechanical Key"
msgstr "기계 열쇠"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:144236
msgctxt "ha982dcbagdd31g4e64gb79dg039cfba80122"
msgid "Storage Box"
msgstr "보관함"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:144450
msgctxt "hef9d1bfdg0b54g4434g9827g782efdc32065"
msgid "Wooden Hinge"
msgstr "나무 경첩"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:144491
msgctxt "h3394cc8cg06e2g4da2gadedg839faedc0868"
msgid "A weather-worn and faded school attendance book."
msgstr "비바람을 맞아 희미해진 학교 출석부."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:144492
msgctxt "h20ce7dfdg8efdg459cgb581g66bc95527e4e"
msgid "Old Schoolbook"
msgstr "오래된 학교 서적"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:144812
msgctxt "hdd821081g98bbg4ffcgb8c3gf40fda407029"
msgid "Statue"
msgstr "조각상"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:145739
msgctxt "h575f7ea7g7266g4fc9gb168g3e738bc5587f"
msgid "Most of the words have all but faded from this scrap of paper."
msgstr "이 종이 조각의 대부분의 글자들은 거의 다 희미해졌습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:145740
msgctxt "h373499d5g5020g41b9gbc52g702d9ebd4274"
msgid "Faded Note"
msgstr "희미해진 쪽지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:145879
msgctxt "h1ac85467g946bg413agb6c4g149f8cdff179"
msgid ""
"Though it looks like it once detailed important instructions, this page has "
"turned brittle, and most of its writing has long faded."
msgstr "한때는 중요한 설명이 상세히 기술되어 있었던 것처럼 보이지만, 이 페이지는 바스라져서 대부분의 글귀는 희미해졌습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:145880
msgctxt "h586fe4a9g34ccg4ea2g8972gf7ef627c9588"
msgid "Faded Instructions"
msgstr "빛바랜 설명서"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:145917
msgctxt "h3c6cfb8cg2980g4aa8g9c16g353262d9c143"
msgid "A description of Pandirna's daily life, addressed to her wife."
msgstr "판디르나의 일상에 관한 기술. 아내에게 부쳤다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:145918
msgctxt "he662248bg0b2ag4e11g8193g15a657ae7c37"
msgid "Pandirna's Diary"
msgstr "판디르나의 일지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:146170
msgctxt "h4d2473e5g7a4dg4a51gb535gde62d9ffe689"
msgid ""
"This ancient map is faded, but the detailed outline of Moonhaven is still "
"clearly visible."
msgstr "이 오래된 지도는 빛바랬지만, 문헤이븐의 상세한 윤곽은 여전히 잘 보입니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:146171
msgctxt "hf4302514g89f9g40eegae38g5f89f9a1e7cf"
msgid "Map of Moonhaven"
msgstr "문헤이븐 지도"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:146306
msgctxt "ha7c0211agc082g49bfg98d1g5d83a4ef526e"
msgid ""
"This letter begins in an elegant hand but soon descends into a furious "
"scrawl."
msgstr "이 편지는 우아한 필체로 시작하지만 곧 사납게 휘갈긴 필체로 전락하네요."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:146307
msgctxt "ha25b7428g6182g496eg9559g4c82c51e32e3"
msgid "Letter from 'M'"
msgstr "'M'으로부터의 편지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:146514
msgctxt "h5dc07993gd242g4411g8782g02d1f2e6bc90"
msgid "Written in an irregular scrawl, this letter offers an olive branch."
msgstr "고르지 못하게 휘갈겨 쓴 이 편지는, 화해를 제의하고 있습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:146515
msgctxt "h469484b0g3a09g4487g8739gcede91360d67"
msgid "Tough Letter"
msgstr "질긴 편지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:147623
msgctxt "haa92650cg1573g47e5gb86fg8460e503320b"
msgid "Harper Stash"
msgstr "하퍼 은닉품"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:147984
msgctxt "h7a48402eg9786g42c4gb022g9f97fa359291"
msgid "A diary detailing the daily life of a Gnomish village in the Underdark."
msgstr "언더다크의 노움 마을의 일상을 상세히 설명해 주는 일지."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:147985
msgctxt "haf16d3f2g5283g4332g8e5eg0667c7b1c2c7"
msgid "Discarded Journal"
msgstr "버려진 일지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:149253
msgctxt "h3b013b67g76ceg4f8bg80e1gd74d64135c34"
msgid "Descend"
msgstr "내려가기"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:149325
msgctxt "h18af59d3gd122g4d76gb718gad1b01c54184"
msgid "Grimy Chest"
msgstr "때 묻은 상자"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:149371
msgctxt "hdf6de3bdg2d7fg4d93g8d2agf293cede093d"
msgid "A Deep Hole"
msgstr "깊은 구멍"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:149673
msgctxt "hbad6570eg71a6g4c45g82d1g62a4b52c79a7"
msgid ""
"A polite letter from the Baldurian adventuring guild known as Ansur's Finest"
msgstr "'안수르의 최고봉'이라 알려진 발두리안 모험 길드로부터의 정중한 편지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:149674
msgctxt "hf5e5836bgf1f2g406fg8ec3g15361c5e581c"
msgid "Rejection Letter"
msgstr "거절 편지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:150695
msgctxt "hb6eccda0g3717g4880gb7deg852186221588"
msgid ""
"Built heavy to keep confiscated items safe from prying eyes and nimble "
"fingers."
msgstr "압수품들을 예리한 눈과 재빠른 손가락으로부터 지켜내기 위해 무겁게 만들어졌습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:150696
msgctxt "h349c46a4g8b76g4abegb86cgb56f7edf69f3"
msgid "Evidence Chest"
msgstr "증거품 상자"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:150786
msgctxt "h84bca1e2g8d18g4ca3g9d0fg69b2a8e2ada5"
msgid "Fish"
msgstr "물고기"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:150916
msgctxt "h068ee10bg7a07g455dga80cgba2dbf92faa1"
msgid "Stone"
msgstr "돌"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:151171
msgctxt "hb28f4d9bg3970g45bcg9bfbgd2373047d888"
msgid "Descend"
msgstr "내려가기"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:151247
msgctxt "h84439d62g300bg43fcg8422ga0ddc12d9bfa"
msgid "Turret Platform"
msgstr "포탑대"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:151602
msgctxt "haf37a44ag1b26g459dga2c8gfa0b07dc027e"
msgid "Gargoyle Head"
msgstr "가고일 머리"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:152223
msgctxt "h9ae7aed1g2d96g44afg9a33g6d6841ea64fb"
msgid ""
"Though made of crude metal, the key's bow is expertly shaped into the letter "
"'S'."
msgstr "거친 금속제이긴 하나, 열쇠의 매듭 부분은 전문적인 솜씨로 'S'자 모양으로 성형되어 있습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:152224
msgctxt "h148ad38cg9de8g4284g8354gf776bc070368"
msgid "Heavy Key"
msgstr "무거운 열쇠"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:152645
msgctxt "h93967272gc868g4358g817eg02fefbec9b5c"
msgid "Guardian Statue"
msgstr "수호자 조각상"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:152869
msgctxt "h52a532degbd16g41a0ga6f6gf7ed39e20ed3"
msgid ""
"A pitted iron key found in a cavern beneath Waukeen's Rest. A small dragon "
"is cut into the handle."
msgstr "와우킨의 쉼터 아래의 오두막에서 발견된 홈이 파여 있는 열쇠. 작은 용이 손잡이에 새겨져 있다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:152870
msgctxt "hcf7729bcgb357g42a4g8c9bgca8da53a8d08"
msgid "Zhentarim Key"
msgstr "젠타림의 열쇠"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:152966
msgctxt "hcd51b014gce23g4034ga894g9343f4143a96"
msgid "Rampart"
msgstr "성곽"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:153099
msgctxt "hcabdbad1g1093g43a4g9d86gb0d2a758357c"
msgid ""
"A densely scrawled journal. Only a few pages have been spared the ravages of "
"time."
msgstr "빽빽하게 휘갈겨 쓴 일지. 몇 안되는 페이지만이 세월의 풍파를 견뎌냈다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:153100
msgctxt "h055a5febgdb0bg4197g9b3dgd29cfb44b988"
msgid "Ancient Selûnite Journal"
msgstr "고대 셀루네교도의 일지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:153157
msgctxt "h4010eb73gb46bg4242gbbe6gcd122b9d0760"
msgid "Roof"
msgstr "지붕"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:153481
msgctxt "h87e0caf5ge63fg4e8eg80a7g54ffae8225b6"
msgid "Guardian Statue"
msgstr "수호자 조각상"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:153664
msgctxt "h9818985fge18dg4e60g9151gf73d4a5657bd"
msgid "A register of druidic relics and their uses."
msgstr "드루이드 유물 및 그 사용법에 대한 기록부."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:153665
msgctxt "hb8b8d06fg4b59g46bbg9798ga9f8376f9662"
msgid "Grove Artefacts"
msgstr "숲 유물"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:153897
msgctxt "h8f6263aeg5e3dg462cg8b5bg5b0a011ed4cb"
msgid "A recruitment poster for the mercenary group Ansur's Finest."
msgstr "안수르의 최고봉이라는 용병 그룹의 신입 모집 포스터."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:153898
msgctxt "hea98884dg9b24g487bg9cd1g058e77f55131"
msgid "Ansur's Finest Recruitment Poster"
msgstr "안수르의 최고봉 모집 포스터"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:154600
msgctxt "h8d015511gc109g4a3bgbd52g885198196700"
msgid "An orderly ledger, figures faded with time."
msgstr "세월에 숫자는 희미해진, 잘 정돈된 장부."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:154601
msgctxt "hebef2e7cg87ddg47c0ga5f2gdab6aa6c07c8"
msgid "Scuffed Manifest"
msgstr "긁힌 명부"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:154738
msgctxt "hf9e20512g2e38g459eg86b7g47906d3d63c1"
msgid "Rampart"
msgstr "성곽"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:155050
msgctxt "hdd4280fbg7734g4ec9gbd81g2f92ff4f6b61"
msgid "Wooden Hinge"
msgstr "나무 경첩"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:155550
msgctxt "h40cdc3f6geb19g416ag9d01gaebe83ee9ef4"
msgid "Pull Switch"
msgstr "스위치 당기기"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:155645
msgctxt "h8fda442bg5e18g4bd0gb0a2g24862b85e632"
msgid ""
"Despite the rotting smell wafting off this talisman, holding it makes you "
"feel inexplicably powerful."
msgstr "부적에서 풍기는 썩은 냄새에도 불구하고, 이 부적을 쥐고 있노라면 설명할 순 없지만 힘이 충만해지는 기분입니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:155646
msgctxt "haeb641deg77f2g49f4g881agfff436608a05"
msgid "Auntie Ethel's Charm"
msgstr "에텔 이모의 부적"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:155653
msgctxt "h576f5494g80f2g4288g9e4fg01392f842285"
msgid "Break"
msgstr "부수기"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:155656
msgctxt "h1d125063g7e66g472ag8558g3f7b46e6b5ba"
msgid ""
"Break this charm to receive all benefits from the Enhance Ability Spell "
"until Long Rest: <LSTag Type=\"Spell\" Tooltip="
"\"Target_EnhanceAbility_BearsEndurance\">Bear's Endurance</LSTag>, <LSTag "
"Type=\"Spell\" Tooltip=\"Target_EnhanceAbility_BullsStrength\">Bull's "
"Strength</LSTag>, <LSTag Type=\"Spell\" Tooltip="
"\"Target_EnhanceAbility_CatsGrace\">Cat's Grace</LSTag>, <LSTag Type=\"Spell"
"\" Tooltip=\"Target_EnhanceAbility_EaglesSplendor\">Eagle's Splendour</"
"LSTag>, <LSTag Type=\"Spell\" Tooltip=\"Target_EnhanceAbility_FoxsCunning\""
">Fox's Cunning</LSTag>, and <LSTag Type=\"Spell\" Tooltip="
"\"Target_EnhanceAbility_OwlsWisdom\">Owl's Wisdom</LSTag>."
msgstr ""
"이 부적을 부수면 다음 긴 휴식 전까지 능력 강화 주문의 모든 효과를 받습니다: <LSTag Type=\"Spell\" Tooltip="
"\"Target_EnhanceAbility_BearsEndurance\">곰의 인내력</LSTag>, <LSTag Type=\"Spell"
"\" Tooltip=\"Target_EnhanceAbility_BullsStrength\">황소의 힘</LSTag>, <LSTag "
"Type=\"Spell\" Tooltip=\"Target_EnhanceAbility_CatsGrace\">고양이의 우아함</LSTag>, "
"<LSTag Type=\"Spell\" Tooltip=\"Target_EnhanceAbility_EaglesSplendor\">독수리의 "
"웅대함</LSTag>, <LSTag Type=\"Spell\" Tooltip="
"\"Target_EnhanceAbility_FoxsCunning\">여우의 교활함</LSTag>, and <LSTag Type="
"\"Spell\" Tooltip=\"Target_EnhanceAbility_OwlsWisdom\">올빼미의 지혜</LSTag>."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:155703
msgctxt "h4ff5784bg53d8g44c3ga490g1120bf2abc65"
msgid "Magma Rain"
msgstr "마그마 비"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:156635
msgctxt "h82f2dceeg4f87g4de4g97e0gaa06b8aae412"
msgid ""
"A metal key held by a tiefling refugee. Two notches have been carved in the "
"handle."
msgstr "티플링 난민이 쥐고 있던 금속 열쇠. 손잡이 부분에 홈이 두 개 새겨져 있다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:156636
msgctxt "hf29dbf45g250bg4a53g955egba94a9e6fe73"
msgid "Storage Key"
msgstr "창고 열쇠"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:157264
msgctxt "h203e5cd3g9732g41c8gbe68g5f4e4ac6fb41"
msgid "Ascend"
msgstr "올라가기"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:157589
msgctxt "h8e3a675cgdce2g4830gab4dgeef75ae0cc73"
msgid "Move"
msgstr "이동"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:157628
msgctxt "h8b8c9fe2g2b9dg43ddgac9agb3074d0958c4"
msgid "Cracked Stone"
msgstr "금이 간 돌"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:157793
msgctxt "h87f59a5egdd6cg4fdfgbbb7gfe9bfe340a37"
msgid "Rusted Weapons"
msgstr "녹슨 무기"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:158035
msgctxt "hddf9930cg5599g4f73ga4ffgb1b2be4b3f3b"
msgid "This key shines from lack of use."
msgstr "이 열쇠는 별로 사용하지 않아 빛이 납니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:158036
msgctxt "h15137b9ag09dfg4b34gb9dfg0dd47d2706c5"
msgid "Prison Key"
msgstr "감옥 열쇠"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:158207
msgctxt "had3837c9g9ed0g43d2gb714g35fbc5fb1a0d"
msgid ""
"Black ink stains blot the handle of this key. Found in sarcophagus within a "
"long-forgotten chapel."
msgstr "이 열쇠의 손잡이 부분은 검은색 잉크로 얼룩져 있습니다. 오랜 세월 잊혀졌던 예배당 내의 석관에서 발견되었습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:158208
msgctxt "h1055e137gd574g41eag9d0cg442d46fdf6f1"
msgid "Engraved Key"
msgstr "무늬새김 열쇠"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:158251
msgctxt "h7d2c0be6g875dg4a57ga990g52f06861efe0"
msgid ""
"A thick wrought-iron key held by a guard in a cavern beneath Waukeen's Rest."
msgstr "와우킨의 쉼터 아래 동굴에 있던 경비가 지니고 있던 두꺼운 단철 열쇠."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:158252
msgctxt "h39076411g1af5g4cfegaf9eg6ee5517286b7"
msgid "Iron Key"
msgstr "철제 열쇠"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:158588
msgctxt "h2c2a814egf4c8g4c1agbbeage22585412fdf"
msgid "Backdraft"
msgstr "역기류"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:158992
msgctxt "ha69701f9gb910g423bgb3edg6241b00ac93f"
msgid "Sodden Altar"
msgstr "흠뻑 젖은 제단"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:159623
msgctxt "h4f77489egc907g4446g8151gb1fafebde825"
msgid "A detailed record of the travellers sighted in Moonhaven village."
msgstr "문헤이븐 마을에서 목격된 여행자들에 관한 세세한 기록."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:159624
msgctxt "h7688acaagd575g4e38ga0cdg11d44122d9e7"
msgid "Moonhaven Logbook"
msgstr "문헤이븐 일지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:159675
msgctxt "h1287fb8cgaf08g4734ga9cdg95ac38ae01e2"
msgid "Collapsed Archway"
msgstr "무너진 아치형 입구"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:159989
msgctxt "hcbe1523fg438fg4956ga7fege2ab05d84fb2"
msgid "Clumps of dirt collect in the corners of this heavy-walled chest."
msgstr "먼지 덩어리들이 이 두꺼운 상자 모퉁이에 뭉쳐 있습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:159990
msgctxt "h334bc10cg8ed0g4400ga69bgaae60cc16fa9"
msgid "Pantry Chest"
msgstr "팬트리 상자"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:160112
msgctxt "h8908b905gfa40g4352ga557g3f541b7052aa"
msgid "One side of this wooden chest is buckled and cracked from rain."
msgstr "이 목재 상자의 한쪽 면은 비를 맞아 우그러지고 금이 갔습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:160113
msgctxt "h147514e7g7cb1g4f3dg9971g33e18dd9a05d"
msgid "Travel-Worn Chest"
msgstr "잦은 운송에 닳은 상자"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:160201
msgctxt "h57c03176g62d1g4729g91b8g0cb7a3f72995"
msgid "A scrap of paper lined with furtive, looping notes."
msgstr "희미하게 쓴 각종 생각과 함께 밑줄이 쳐져 있는 종이조각."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:160202
msgctxt "ha15d4506gcd4ag4257g9482g489bf928575e"
msgid "Half-Torn Note"
msgstr "반쯤 찢어진 쪽지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:160440
msgctxt "hc7f9db92g8680g4e35gbef6gc89803f845eb"
msgid ""
"A bloody handprint, still sticky to the touch, wraps around the iron handle "
"of this heavy oak box, kept closed by a large iron lock."
msgstr "커다란 철제 자물쇠로 잠겨 있는 무거운 참나무 상자의 철제 손잡이 부근은, 아직도 피 묻은 손자국으로 끈적입니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:160442
msgctxt "h98b425afgd831g42e4gb5ebg5f8f1c3fff74"
msgid "Caravan Strongbox"
msgstr "상단의 금고"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:160615
msgctxt "hf5a42902gecd3g4d6dga4b5gf93ea56c8141"
msgid ""
"Built heavy to keep confiscated items safe from prying eyes and nimble "
"fingers."
msgstr "압수품들을 예리한 눈과 재빠른 손가락으로부터 지켜내기 위해 무겁게 만들어졌습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:160616
msgctxt "hd6b601c7g0ff3g4273gb747gfa1a35e7982c"
msgid "Evidence Chest"
msgstr "증거품 상자"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:160663
msgctxt "h32263f38g9c31g4652g88e1g3f9916e5fbac"
msgid ""
"This protracted screed by author Fynris Flatrock preaches abstinence and "
"industry, and warns against fleshly desires."
msgstr "파인리스 플랫록이라는 저자의 이 오래된 장광설은 금욕과 근면을 권장하며 육욕에 대해 경고하고 있습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:160664
msgctxt "h23604267gaa67g4b91ga2f2g402ca453366f"
msgid "On Sloth, Gluttony, and Vice"
msgstr "나태, 식탐, 그리고 악덕에 관하여"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:160873
msgctxt "h1ff697f7g70f1g4d4eg8218g87b262513ffc"
msgid "Vat of Oil"
msgstr "기름통"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:161146
msgctxt "hfc185130g70b9g41c2g9062gbc312a96568b"
msgid "Burrow Hole"
msgstr "땅굴"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:161320
msgctxt "h24f8716ag5b3cg421fg87e0ga0d51105ceb6"
msgid ""
"Looking at this chest fills you with a suspiciously overwhelming feeling "
"that there is absolutely <i>nothing</i> special about it."
msgstr ""
"이 상자를 보고 있노라니 이 상자에는 절대로 <i>아무 것도</i> 특별한 게 없다는 수상하리만치 지배적인 감정에 사로잡히게 됩니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:161321
msgctxt "hb5583286gd86fg40a1ga231gb2fbc2d4d6f3"
msgid "Chest of the Mundane"
msgstr "흔해 빠진 궤짝"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:161692
msgctxt "h10008f15g5f63g4d99g8f64g3c7a85099ab9"
msgid ""
"A dusty old prayer-book, scripture hastily overwritten by scrawled diary "
"entries."
msgstr "휘갈겨 쓴 일기 형식으로 급하게 기도문을 덧쓴, 먼지투성이의 낡은 기도서."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:161693
msgctxt "h7797e05bgcbacg4018gb598g8e8ccb44f217"
msgid "Sharran's Journal"
msgstr "샤 교도의 일지"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:162026
msgctxt "hc4fefb78ga9cfg49c6gb4deg585edb878753"
msgid "Hidden Stash"
msgstr "숨겨진 보관함"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:162456
msgctxt "hf5dcd96cge3cfg4a23g84fbg2831996d2a1b"
msgid "Ferocious words are held still on this ancient tablet."
msgstr "이 고대 석판에는 끔찍한 말들이 그대로 담겨 있다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:162457
msgctxt "h2307e6e7g9f97g4b3fgb473g2045b43d8c9b"
msgid "'Wild' Plaque"
msgstr "'거친' 명판"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Main_A/Items/_merged.lsx:162465
msgctxt "h68a0230eg651ag488cg9b40g2866706c7e91"
msgid "An ancient plaque."
msgstr "고대의 명판."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_ZhentarimBasement_B/Items/_merged.lsx:4389
msgctxt "h7b881a8ag7408g4a7dgb653gf94bcc4d9db7"
msgid "Barricade"
msgstr "바리케이드"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_ZhentarimBasement_B/Items/_merged.lsx:5280
msgctxt "h6efe75e8gbae3g4962g92bbgdb9b3184f3ec"
msgid "Barricade"
msgstr "바리케이드"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_ZhentarimBasement_B/Items/_merged.lsx:10086
msgctxt "h721fd6adgd4d0g4569ga0ffg43003a042386"
msgid "Barricade"
msgstr "바리케이드"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_VillageSubs_C/Items/_merged.lsx:494
msgctxt "h7e33d283g78e7g4c59ga7b5ge8a7e54c9243"
msgid "Candle"
msgstr "양초"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_VillageSubs_C/Items/_merged.lsx:559
msgctxt "h05ba405ag29e8g4784ga59dge6c0f317bc31"
msgid "Ritual Diagram"
msgstr "의식용 도해"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_VillageSubs_C/Items/_merged.lsx:3506
msgctxt "hcd98368fg8002g40b3g88e1ga479a65b3096"
msgid ""
"The varnished wood and sharp smell suggest that this barrel, though simple, "
"is used for more than water alone."
msgstr ""
"나무에 내 둔 광택과 코를 찌르는 냄새로 보건데, 이 통은 단순해 보이지만 물을 담는 것 이상의 용도로 사용된다는 것을 알 수 있다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_VillageSubs_C/Items/_merged.lsx:8805
msgctxt "h11f03870gfb88g47e5g905dg787b74cb6770"
msgid "Bottle Rack"
msgstr "병 받침대"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_VillageSubs_C/Items/_merged.lsx:9768
msgctxt "h0cb728b9ga0fdg413fg89adg057390eb0539"
msgid "Incense"
msgstr "향"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_VillageSubs_C/Items/_merged.lsx:11582
msgctxt "h29e0dd86g3882g4472ga271g4955cd9aff91"
msgid "Candles"
msgstr "양초"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_VillageSubs_C/Items/_merged.lsx:11713
msgctxt "h1d8a7a99gda4dg4d4ag8a3fgcecad66fc397"
msgid "Candle"
msgstr "양초"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_VillageSubs_C/Items/_merged.lsx:12340
msgctxt "hdb7515dfg528cg4271g9b71g40e2d6a191a5"
msgid "Iron Torch"
msgstr "철제 횃불"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_VillageSubs_C/Items/_merged.lsx:15079
msgctxt "hf0103533gd306g44ceg868eg55a72099b168"
msgid "Ornate Mirror"
msgstr "화려한 거울"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_VillageSubs_C/Items/_merged.lsx:16808
msgctxt "he1a1b8aag03f4g4c7fga162g27f9b885a9b3"
msgid "Incense"
msgstr "향"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_VillageSubs_C/Items/_merged.lsx:17452
msgctxt "h50b3f098gca02g41f5g9d81g63316f09fb95"
msgid "Vault Door"
msgstr "금고 문"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_VillageSubs_C/Items/_merged.lsx:18404
msgctxt "hbe3dae3ag4bc8g49f7g8a94g2343cc2370b2"
msgid "Incense"
msgstr "향"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_VillageSubs_C/Items/_merged.lsx:22927
msgctxt "h14c47f76gbc5dg4361gbbfbg719ac6fa49a3"
msgid "Bottle Rack"
msgstr "병 받침대"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_VillageSubs_C/Items/_merged.lsx:23346
msgctxt "ha3d30848g03dcg4c2fgae11g0fadd0ecdd3b"
msgid ""
"The varnished wood and sharp smell suggest that this barrel, though simple, "
"is used for more than water alone."
msgstr ""
"나무에 내 둔 광택과 코를 찌르는 냄새로 보건데, 이 통은 단순해 보이지만 물을 담는 것 이상의 용도로 사용된다는 것을 알 수 있다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_VillageSubs_C/Items/_merged.lsx:25011
msgctxt "h97a887f6g0349g447fg85degb7dbd99f2d4c"
msgid ""
"The varnished wood and sharp smell suggest that this barrel, though simple, "
"is used for more than water alone."
msgstr ""
"나무에 내 둔 광택과 코를 찌르는 냄새로 보건데, 이 통은 단순해 보이지만 물을 담는 것 이상의 용도로 사용된다는 것을 알 수 있다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_VillageSubs_C/Items/_merged.lsx:25705
msgctxt "h920c1b7fg48c6g4429g8502gdf4fdcf820bb"
msgid "Candle"
msgstr "양초"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_VillageSubs_C/Items/_merged.lsx:25859
msgctxt "h322c2673g5dccg4fcagbc33g3f9b91799c38"
msgid "Incense"
msgstr "향"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_VillageSubs_C/Items/_merged.lsx:28758
msgctxt "h7b528186gb761g4de3gbdbdg51976418e29a"
msgid "Bookcase"
msgstr "책장"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_VillageSubs_C/Items/_merged.lsx:29098
msgctxt "h279832cag7014g42fbg92d7gbde573f925f2"
msgid ""
"The varnished wood and sharp smell suggest that this barrel, though simple, "
"is used for more than water alone."
msgstr ""
"나무에 내 둔 광택과 코를 찌르는 냄새로 보건데, 이 통은 단순해 보이지만 물을 담는 것 이상의 용도로 사용된다는 것을 알 수 있다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_VillageSubs_C/Items/_merged.lsx:30160
msgctxt "hddc690a5g4aacg4c7fg934bg6e0acd33d2e0"
msgid "Candle"
msgstr "양초"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Underdark_C/Items/_merged.lsx:41
msgctxt "hfb13c62ag2bc5g44c3g8bbbg4add1e820dcf"
msgid "Iron Candelabrum"
msgstr "무쇠 촛대"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Underdark_C/Items/_merged.lsx:972
msgctxt "h92151bebg9581g4a5ag89d1gddefdb064ce2"
msgid "Iron Candelabrum"
msgstr "무쇠 촛대"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Underdark_C/Items/_merged.lsx:2333
msgctxt "h0281a074g7895g4eb1gb74bg79e1fd17d260"
msgid "Iron Candelabrum"
msgstr "무쇠 촛대"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Underdark_C/Items/_merged.lsx:2641
msgctxt "h2c44d3e5gff23g4ad9gb7f8gfe1ade42e7b9"
msgid "Glowing Bulb"
msgstr "빛나는 구체"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Underdark_C/Items/_merged.lsx:9993
msgctxt "h1516a4ceg5471g4e41g93aag32d60d86e7c6"
msgid "Cragged Rock"
msgstr "울퉁불퉁한 바위"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Underdark_C/Items/_merged.lsx:13514
msgctxt "h463b1fa5g81afg437ag8342g974e3642f23b"
msgid "Iron Candelabrum"
msgstr "무쇠 촛대"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Underdark_C/Items/_merged.lsx:16772
msgctxt "hee9deaa5gc739g4f8ag854cg161b78a190f9"
msgid "Cupboard"
msgstr "찬장"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Underdark_C/Items/_merged.lsx:21875
msgctxt "h6181a548g69b2g480egb36ag40c5d1acd0af"
msgid "Iron Candelabrum"
msgstr "무쇠 촛대"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Underdark_C/Items/_merged.lsx:27805
msgctxt "h22720a04g1d96g4203g8a8cg89095156fa35"
msgid "Guardian Gate"
msgstr "수호자 출입구"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Underdark_C/Items/_merged.lsx:30737
msgctxt "h663d45c8g21a9g4a58g9a54gc5389e1ea9ec"
msgid "Iron Candelabrum"
msgstr "무쇠 촛대"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Underdark_C/Items/_merged.lsx:31050
msgctxt "hb46fc4e1g73bdg435fg9383g138806aa5965"
msgid "Iron Candelabrum"
msgstr "무쇠 촛대"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Underdark_C/Items/_merged.lsx:34975
msgctxt "hf5449709g90d4g40f4g8676ge3bdb3bf4b0e"
msgid "Cragged Rock"
msgstr "울퉁불퉁한 바위"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Underdark_C/Items/_merged.lsx:40056
msgctxt "h8d97ddceg0cfcg41c8g9960g731962ada2db"
msgid "Knotted Roots"
msgstr "울퉁불퉁한 뿌리"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Underdark_C/Items/_merged.lsx:42348
msgctxt "h63e917b5g4be4g4296g8250gbbecb92eb573"
msgid "Iron Candelabrum"
msgstr "무쇠 촛대"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Underdark_C/Items/_merged.lsx:43364
msgctxt "h7165e0d1g41e6g4b98gb370ge9c3060ed641"
msgid "Iron Candelabrum"
msgstr "무쇠 촛대"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Underdark_C/Items/_merged.lsx:44040
msgctxt "hab41c2f4gbc5dg4260gb5e0g25aa8a7d38e9"
msgid "Iron Candelabrum"
msgstr "무쇠 촛대"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_UnderdarkSubs_SharVista_A/Items/_merged.lsx:447
msgctxt "h43999b56g1953g4624g8231g602f5a96847a"
msgid "Tomb"
msgstr "무덤"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_UnderdarkSubs_C/Items/_merged.lsx:2234
msgctxt "h8f83d05cg6ba2g444fg8c6dg6042f7d89782"
msgid "Standing Torch"
msgstr "횃대"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_UnderdarkSubs_C/Items/_merged.lsx:2949
msgctxt "h75073beegb511g4c88gb480gc9078972bba8"
msgid "Standing Torch"
msgstr "횃대"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_UnderdarkSubs_C/Items/_merged.lsx:3090
msgctxt "h5cb4da1eg64fcg4e25gaa55g547cfd204c6d"
msgid "Standing Torch"
msgstr "횃대"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_UnderdarkSubs_C/Items/_merged.lsx:5807
msgctxt "hb291a20fgde9bg4085g86fage5375d13babd"
msgid "Candles"
msgstr "양초"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_UnderdarkSubs_C/Items/_merged.lsx:6372
msgctxt "h3149e578g62cbg4eaeg9e51gd11cf07b20a9"
msgid "A heavy old key, marked with a purple ring - Shar's symbol."
msgstr "보라색 고리, 즉 샤의 문양이 표시된 무겁고 낡은 열쇠."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_UnderdarkSubs_C/Items/_merged.lsx:6373
msgctxt "hed9bf5f0g7fc5g43ffga600g34fdf738d8b4"
msgid "Rusted Key"
msgstr "녹슨 열쇠"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_UnderdarkSubs_C/Items/_merged.lsx:7277
msgctxt "hfcb933e9g3b8cg4cffga547gca963e584ff7"
msgid "Silver Plate"
msgstr "은접시"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_UnderdarkSubs_C/Items/_merged.lsx:14091
msgctxt "h4211a38dg933dg454agabffg33e1e04fb1ac"
msgid "Brazier"
msgstr "화로"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_UnderdarkSubs_C/Items/_merged.lsx:20882
msgctxt "h70a2097dg2b04g4b92g93fag3cee70276021"
msgid "Double Doors"
msgstr "이중 문"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_UnderdarkSubs_C/Items/_merged.lsx:22812
msgctxt "h0fed05e7g8601g4812gb1cfgda2d02b19ced"
msgid "Candles"
msgstr "양초"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_RangerCamp_I/Items/_merged.lsx:347
msgctxt "hb02a45bfgc5edg492cg8e72gcf5744c52441"
msgid "Cooking Pot"
msgstr "요리솥"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_RangerCamp_I/Items/_merged.lsx:3574
msgctxt "h74331b67g290fg48acgba27g7d390758fc03"
msgid "Cooking Pot"
msgstr "요리솥"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_RangerCamp_I/Items/_merged.lsx:5805
msgctxt "h05b30bc9g52acg42f8g8787g1364629d73d6"
msgid "Torch"
msgstr "횃불"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_RangerCamp_I/Items/_merged.lsx:6463
msgctxt "h21ac79c4g552eg430bg8697g5f44fea1eed4"
msgid "Torch"
msgstr "횃불"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_RangerCamp_I/Items/_merged.lsx:7252
msgctxt "hb3282ad3gcee2g4ba2g895bg6d8bfef04cd6"
msgid "Cooking Pot"
msgstr "요리솥"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_RangerCamp_I/Items/_merged.lsx:7646
msgctxt "hbc1fd201g2db2g45e9gbbd6gb8fce2b9380d"
msgid "Torch"
msgstr "횃불"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_RangerCamp_I/Items/_merged.lsx:9141
msgctxt "h2491d6d7gb8c8g4b32gbfbaga5d7279ecafa"
msgid "Torch"
msgstr "횃불"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_RangerCamp_I/Items/_merged.lsx:10549
msgctxt "h07b9fc2fg1a24g4c90g9556g43a2d179c9d9"
msgid "Cooking Pot"
msgstr "요리솥"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_RangerCamp_I/Items/_merged.lsx:11356
msgctxt "h0c59514bgc3ecg44e1gab07gd87e6db3b2e5"
msgid "Cooking Pot"
msgstr "요리솥"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_RangerCamp_I/Items/_merged.lsx:11392
msgctxt "hf1865014g8e5dg488cgb00fg01f12ac9c3d9"
msgid "Cooking Pot"
msgstr "요리솥"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_RangerCamp_I/Items/_merged.lsx:12297
msgctxt "h1b3f37a1g7cf3g415eg94b7g06ad4854a462"
msgid "Torch"
msgstr "횃불"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_RangerCamp_I/Items/_merged.lsx:12444
msgctxt "h5828f0f8g735eg4bc2gae1egec960fa6a9af"
msgid "Torch"
msgstr "횃불"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_RangerCamp_I/Items/_merged.lsx:13628
msgctxt "hbc595a98g1734g4e3dgaa06gefff6c4c97cf"
msgid "Cooking Pot"
msgstr "요리솥"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Hag_C_Happy/Items/_merged.lsx:700
msgctxt "h766f07bcg8691g4bbbg9da9g4d231d185a0f"
msgid "Rickety Chair"
msgstr "흔들리는 의자"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Hag_C_Happy/Items/_merged.lsx:1886
msgctxt "hb5936d7egce13g4a11g912eg4ff7ac1d6796"
msgid "Rickety Chair"
msgstr "흔들리는 의자"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Hag_C_Happy/Items/_merged.lsx:2187
msgctxt "h9e8c5f92g6089g4917g97b5g10354e4b3a15"
msgid "Wardrobe"
msgstr "옷장"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Hag_C_Happy/Items/_merged.lsx:2619
msgctxt "h1380f3d7ge4b8g4ae6g9ecbg6e0b23979cef"
msgid "Wooden Ladder"
msgstr "나무 사다리"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Hag_C_Happy/Items/_merged.lsx:3212
msgctxt "h508bccedg71dag4395g87e9g1987e2b16737"
msgid "Rickety Chair"
msgstr "흔들리는 의자"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Hag_C_Happy/Items/_merged.lsx:3401
msgctxt "h2cbae7a1g5e9fg406bgab10g45fa96211d97"
msgid "Rickety Chair"
msgstr "흔들리는 의자"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Hag_C_Happy/Items/_merged.lsx:3527
msgctxt "ha00fe7c4g51d1g416ega8ecg366ae5e77033"
msgid "Rickety Chair"
msgstr "흔들리는 의자"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Hag_C_Happy/Items/_merged.lsx:4202
msgctxt "h7b425cd8gcd8bg4073g8478gc14da5f0a419"
msgid "Wooden Ladder"
msgstr "나무 사다리"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Hag_C_Happy/Items/_merged.lsx:4461
msgctxt "h5e09705dga099g4ffaga6c5gcb556d164e34"
msgid "Rickety Chair"
msgstr "흔들리는 의자"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Hag_C_Happy/Items/_merged.lsx:4932
msgctxt "h834ac6f4g2305g4c0cgb6c9g28a51fee9cdd"
msgid "Wooden Ladder"
msgstr "나무 사다리"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Hag_C_Happy/Items/_merged.lsx:5464
msgctxt "h62c524efg4f10g4f3agb2ffg062f2b14b4fa"
msgid "Mirror"
msgstr "거울"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Hag_C_Happy/Items/_merged.lsx:5657
msgctxt "h59692043g723eg47e0gbd80g5f8198c9e4a4"
msgid "Rickety Chair"
msgstr "흔들리는 의자"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Hag_C_Evil/Items/_merged.lsx:891
msgctxt "hc0bd2ea5gf3adg47bcga69cga96ec7226873"
msgid "Wooden Ladder"
msgstr "나무 사다리"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Hag_C_Evil/Items/_merged.lsx:2666
msgctxt "ha85aa470gb234g415aga5f2gab0ebb70c926"
msgid "Wooden Ladder"
msgstr "나무 사다리"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Hag_C_Evil/Items/_merged.lsx:2987
msgctxt "h7895502agcabeg4e02g9d6ag1ca4ed2e8570"
msgid "Standing Mirror"
msgstr "전신 거울"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Hag_C_Evil/Items/_merged.lsx:4413
msgctxt "h8c5f779cge7aag4eaegaa0fg3ea108bc9800"
msgid "Wooden Ladder"
msgstr "나무 사다리"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_HagLair_D/Items/_merged.lsx:1494
msgctxt "h5dbc1dd3g5a40g4059gb93ag52b04789637e"
msgid "Gnarled Door"
msgstr "비틀린 문"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_HagLair_D/Items/_merged.lsx:1634
msgctxt "h974657b0g7860g4ce6g884cg6c2a82fe3463"
msgid "Gnarled Door"
msgstr "비틀린 문"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_HagLair_D/Items/_merged.lsx:3046
msgctxt "h7cd5672ag5069g4a83g90ffg75cf472afac1"
msgid "Gnarly Cauldron"
msgstr "찌그러진 가마솥"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_HagLair_D/Items/_merged.lsx:3968
msgctxt "h38bffb86g90abg4131g93b5g15cdb7645afa"
msgid "Wooden Door"
msgstr "나무 문"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_DruidSubs_B/Items/_merged.lsx:853
msgctxt "h2bca392fg6b5dg41dag95f1gf84c49d696e6"
msgid "Stone Tablets"
msgstr "석재 서판"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_DruidSubs_B/Items/_merged.lsx:1113
msgctxt "h8a21bb3ega247g42bfga797g3eb60e7c46de"
msgid "Stone Tablets"
msgstr "석재 서판"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_DruidSubs_B/Items/_merged.lsx:2182
msgctxt "h5178c594g19ebg4991g824fgb577b63010a3"
msgid "Stone Tablets"
msgstr "석재 서판"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_DruidSubs_B/Items/_merged.lsx:2224
msgctxt "hc0297d8eg4136g4ef7g95a6gd59a34e50f3f"
msgid "Stone Tablets"
msgstr "석재 서판"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_DruidSubs_B/Items/_merged.lsx:2869
msgctxt "hc816caf0g5cc9g43d5g90dfg2955fda628c0"
msgid "Stone Tablets"
msgstr "석재 서판"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_DruidSubs_B/Items/_merged.lsx:3325
msgctxt "h7002ed06g29a1g42c0gb09dg53ff967b0b6f"
msgid "Stone Tablets"
msgstr "석재 서판"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_DruidSubs_B/Items/_merged.lsx:4090
msgctxt "hf34457d3g9020g46c9g8c86gd33f58653237"
msgid "Stone Tablets"
msgstr "석재 서판"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_DruidSubs_B/Items/_merged.lsx:4577
msgctxt "h3f66c5e3g8a17g4770ga92eg5a500e856e7b"
msgid "Stone Tablets"
msgstr "석재 서판"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_DruidSubs_B/Items/_merged.lsx:4997
msgctxt "h767428a8g867ag48f6gb7c2g077a482e8ef0"
msgid "Stone Tablets"
msgstr "석재 서판"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_DruidSubs_B/Items/_merged.lsx:5251
msgctxt "hebb33dbdgcd83g49feg89adgd82656b66430"
msgid "Stone Tablets"
msgstr "석재 서판"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_DruidSubs_B/Items/_merged.lsx:5592
msgctxt "hf5f094b2g4b3cg4683g8328g63c2682b6ca8"
msgid "Stone Tablets"
msgstr "석재 서판"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_DruidSubs_B/Items/_merged.lsx:5948
msgctxt "h5aba2ee0g9152g4e06g854eg426a6e4acf1d"
msgid "Stone Tablets"
msgstr "석재 서판"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_DruidSubs_B/Items/_merged.lsx:6365
msgctxt "h3893315bg67c3g4c28g8d3fg6a7f925d65d4"
msgid "Stone Tablets"
msgstr "석재 서판"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_DruidSubs_B/Items/_merged.lsx:7074
msgctxt "hec081d79g94b5g4444gbf8bg7aab822312b0"
msgid "Stone Tablets"
msgstr "석재 서판"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_DruidSubs_B/Items/_merged.lsx:7380
msgctxt "hccb8e6c4g9d61g46bdg96ecgf573884200da"
msgid "Stone Tablets"
msgstr "석재 서판"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_DruidSubs_B/Items/_merged.lsx:7495
msgctxt "he7d6b331g740eg4329gb4f3g8ae0708c98a3"
msgid "Stone Tablets"
msgstr "석재 서판"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_GoblinCamp_D/Items/_merged.lsx:11119
msgctxt "hf3090219g67e7g4992ga8acg5b8d7d67873c"
msgid "Iron Gate"
msgstr "철문"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_GoblinCamp_D/Items/_merged.lsx:14213
msgctxt "h0523479age5d4g49d5g8bfag17a44c809fa0"
msgid "Rows of Books"
msgstr "책무더기"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Forest_G/Items/_merged.lsx:3087
msgctxt "he954b8fdgb10cg4be3g9c82g5a8b1457388d"
msgid "Skull"
msgstr "두개골"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Forest_G/Items/_merged.lsx:4819
msgctxt "hab309632gbb90g434cgbf09gcfadfdc87272"
msgid "Iron Candelabrum"
msgstr "무쇠 촛대"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Forest_G/Items/_merged.lsx:8721
msgctxt "hd2c15d12gbc02g4de5ga6a3g4994bb0738d4"
msgid "Vase"
msgstr "꽃병"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Forest_G/Items/_merged.lsx:8901
msgctxt "h797e02dcg46c1g4cffg9540g176f132d6000"
msgid "Cupboard"
msgstr "찬장"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Forest_G/Items/_merged.lsx:9140
msgctxt "hfe2788a6ga95cg4f40g93c3gd5d705f33571"
msgid "Cauldron"
msgstr "가마솥"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Forest_G/Items/_merged.lsx:13488
msgctxt "hd20519f1gd847g4038gbc44gc9d84e8f6608"
msgid "Cragged Rock"
msgstr "울퉁불퉁한 바위"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Forest_G/Items/_merged.lsx:14800
msgctxt "h31a50277g9e78g47b8gb865g2670b7979a99"
msgid "Cragged Rock"
msgstr "울퉁불퉁한 바위"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Forest_G/Items/_merged.lsx:15421
msgctxt "had11ebdbg6de0g4e9bgbd30g439f6db8743c"
msgid "Bookshelf"
msgstr "책꽂이"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Forest_G/Items/_merged.lsx:22285
msgctxt "h96e66822gaeeag484bga5f7g124238a80ac1"
msgid "Bookshelf"
msgstr "책꽂이"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Forest_G/Items/_merged.lsx:24104
msgctxt "hcfdc8962g9381g4f85g9facg325d28f3182c"
msgid "Iron Candelabrum"
msgstr "무쇠 촛대"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Chapel_H/Items/_merged.lsx:8
msgctxt "h32afd40dgbc08g497eg979ag6614762cc9a2"
msgid "Granite Bench"
msgstr "화강암 벤치"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Chapel_H/Items/_merged.lsx:1242
msgctxt "hf640f1beg6bf1g4fa8gb26eg38ef8295254b"
msgid "Rows of Books"
msgstr "책무더기"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Chapel_H/Items/_merged.lsx:3599
msgctxt "h6dc7d0f7gd37dg4154g97b1g3410f2051579"
msgid ""
"Filled with scholarly texts from across Faerûn - with a few tawdry heroic "
"tales in the mix."
msgstr "몇몇 싸구려 영웅담과 함께, 페이룬 전역으로부터의 학술적 글들로 가득 차 있습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Chapel_H/Items/_merged.lsx:3600
msgctxt "haaefbff8gf9feg42b6g878eg0c3ae49446cf"
msgid "Rows of Books"
msgstr "책무더기"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Chapel_H/Items/_merged.lsx:5999
msgctxt "h8c3fa2bcgc78eg4d1aga75bgda86b42a2fc6"
msgid "Rows of Books"
msgstr "책무더기"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Chapel_H/Items/_merged.lsx:6665
msgctxt "h5c6456b4g7c9fg4634ga10bg662451d20478"
msgid "Rows of Books"
msgstr "책무더기"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Chapel_H/Items/_merged.lsx:7247
msgctxt "hd57062fbg053bg4eb8g9f34gf430f2d2b415"
msgid ""
"The owner of these books has tried several methods of organization, each "
"less successful than the last."
msgstr "이 서적들의 주인은 몇 가지의 방식으로 책을 정리해 보려 했으나, 마지막에 시도한 방법이 가장 성공적이었습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Chapel_H/Items/_merged.lsx:7248
msgctxt "hedf53848g79d3g41fegbd7fg1ea5c79f21c5"
msgid "Rows of Books"
msgstr "책무더기"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Chapel_H/Items/_merged.lsx:7566
msgctxt "h5a74db15g039eg4c8ega966g4497c61adca1"
msgid "Granite Bench"
msgstr "화강암 벤치"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Chapel_H/Items/_merged.lsx:8007
msgctxt "h1ac6a41fg1ffeg4f93ga119g55134f814c88"
msgid ""
"Filled with scholarly texts from across Faerûn - with a few tawdry heroic "
"tales in the mix."
msgstr "몇몇 싸구려 영웅담과 함께, 페이룬 전역으로부터의 학술적 글들로 가득 차 있습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Chapel_H/Items/_merged.lsx:8637
msgctxt "he1e3f599g4413g444fg8205gf9150a6ee92c"
msgid ""
"Filled with scholarly texts from across Faerûn - with a few tawdry heroic "
"tales in the mix."
msgstr "몇몇 싸구려 영웅담과 함께, 페이룬 전역으로부터의 학술적 글들로 가득 차 있습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Chapel_H/Items/_merged.lsx:9576
msgctxt "hf7aabf85g1a1eg4eefga039gc316385ed60d"
msgid "Scholarly Statue"
msgstr "학자의 조각상"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Chapel_H/Items/_merged.lsx:9955
msgctxt "hc5d02963g2c8fg4436g8515g928653c468bb"
msgid ""
"Filled with scholarly texts from across Faerûn - with a few tawdry heroic "
"tales in the mix."
msgstr "몇몇 싸구려 영웅담과 함께, 페이룬 전역으로부터의 학술적 글들로 가득 차 있습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Chapel_H/Items/_merged.lsx:9956
msgctxt "hd15eeb7agbb8ag4869gb3c0g1c9e07d72c67"
msgid "Rows of Books"
msgstr "책무더기"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Campfire_E/Items/_merged.lsx:395
msgctxt "h29d6e044gf5d1g4507gbacfg1d69071c9c9d"
msgid "Tent"
msgstr "천막"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Campfire_E/Items/_merged.lsx:1056
msgctxt "h602c9cbege34dg456ag8011g6b2255713431"
msgid "Stack of Books"
msgstr "책 무더기"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Campfire_E/Items/_merged.lsx:1089
msgctxt "h9e816d1cga39cg4b30ga5acg25b70f363641"
msgid "Tent"
msgstr "천막"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Campfire_E/Items/_merged.lsx:1155
msgctxt "h5b9362b2ge42bg48f8gb81cgae78d891ab22"
msgid "Tent"
msgstr "천막"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Campfire_E/Items/_merged.lsx:1438
msgctxt "hd17ad40cg53e2g4665gace0g3f08028ac3c5"
msgid "Take a Long Rest"
msgstr "긴 휴식 취하기"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Campfire_E/Items/_merged.lsx:1661
msgctxt "ha3d4c4dcg70b9g4f06gb35fgb82bc3aa648a"
msgid "Tent"
msgstr "천막"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/WLD_Campfire_E/Items/_merged.lsx:3038
msgctxt "h500ad49agc2ceg44a3ga3cagd5feda8b0d1d"
msgid "Stack of Books"
msgstr "책 무더기"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:205
msgctxt "h09fb93e2gc8aeg4f75ga0d8gebc5e9cf9529"
msgid "Maw"
msgstr "구멍"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:301
msgctxt "hef09d22cgd4ebg420egba0dg9bfefb56c2b8"
msgid "Fire Sparks"
msgstr "불꽃"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:357
msgctxt "h40e7dc27g816cg486agbe61g7ed3c77e8c51"
msgid "Mind Sanctuary"
msgstr "마음의 성소"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:440
msgctxt "h232f4441g0bddg497dga2c8g9aa997383914"
msgid "Scroll of Chromatic Orb"
msgstr "오색 보주의 두루마리"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:525
msgctxt "h7fb68696gc3aag40dbg9a45g0ba5fb46847c"
msgid "Sigil"
msgstr "인장"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:650
msgctxt "h3a4b833ega885g4f37g9863g9bf41f29acb6"
msgid "Mind Flayer Pod"
msgstr "마인드 플레이어 포드"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:828
msgctxt "hba0078e9gb20cg4a80gb8a0g989719057cba"
msgid "Fire Sparks"
msgstr "불꽃"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:1106
msgctxt "ha5b8bb2bg0549g47b0ga5b6gaaea0c994fca"
msgid "Fire Sparks"
msgstr "불꽃"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:1360
msgctxt "hc563db0cgfaa2g41e3g8b9ag82df318c1ea5"
msgid "Tentacle Aquarium"
msgstr "촉수 수조"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:1402
msgctxt "h6dde58e8g81efg46e4ga409g8c076d31e470"
msgid "Mind Flayer Pod"
msgstr "마인드 플레이어 포드"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:2233
msgctxt "h05c2e8f7gc636g4f26ga023ga1fd83849840"
msgid "Mind Sanctuary"
msgstr "마음의 성소"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:2269
msgctxt "h8c69210dgc3e2g4d4cgabf5gbde240eee5c1"
msgid ""
"Some form of historical record, although it's hard to tell what exactly it's "
"recording."
msgstr "비록 정확히 무엇을 기록해 두고 있는지는 분간하기 어렵지만, 일종의 역사 기록물이긴 합니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:2270
msgctxt "hb659ccbcg4580g4a22g8893g107458b1ef60"
msgid "Illithid Manuscript"
msgstr "일리시드 필사본"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:2276
msgctxt "h46e9ea1cg120ag4f6fg8ac8gdc69b86674bc"
msgid "Read"
msgstr "읽기"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:2280
msgctxt "hae06feb2g28efg46cag8d43ga77bb7f84b0f"
msgid "This book is unread."
msgstr "이 책은 아직 읽지 않았습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:2321
msgctxt "hc2e44cb1g5ec3g456agabcbg745ae2f05539"
msgid "Mind Sanctuary"
msgstr "마음의 성소"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:2482
msgctxt "h13053f0eg812bg4162gb7e6gfc8b4a59be68"
msgid "Mind Sanctuary"
msgstr "마음의 성소"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:2884
msgctxt "h0cbc01cag6c11g4c77gb793g049011490d4f"
msgid "Sigil"
msgstr "인장"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:3053
msgctxt "hc5ede861g20f5g442ega97egb9d98fa8b944"
msgid "Fire Sparks"
msgstr "불꽃"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:3156
msgctxt "h54897c93gf184g4d4cg9626g40c1fe749a19"
msgid "Stone Door"
msgstr "바위 문"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:3649
msgctxt "h3fa30cfeg7856g4e5ag92d6g78b8cf980e66"
msgid "Fire Sparks"
msgstr "불꽃"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:3828
msgctxt "h2a0f9662gae59g4ed4ga4a2g6a6e9902d7e7"
msgid "Stone Door"
msgstr "바위 문"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:4003
msgctxt "h90e36459g4f15g4a6fg9dd9g29280264c4e6"
msgid "Stone Door"
msgstr "바위 문"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:4050
msgctxt "hf7a3f5d2g2f03g46b0ga690gc81a65d89dc7"
msgid "Way"
msgstr "길"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:4297
msgctxt "h7041ceb0gad9eg4371gbb2eg42ce2d12bf7b"
msgid "Fire Sparks"
msgstr "불꽃"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:4420
msgctxt "h280b0197g6f0cg4629g9e96gcb2538034613"
msgid "Nursery"
msgstr "배양실"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:4844
msgctxt "h17bf10acg847eg49bcg991ega1b4a96a6361"
msgid "Mind Flayer Pod"
msgstr "마인드 플레이어 포드"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:4902
msgctxt "hc7dc0260ge481g4e25ga20cgdc7f8a87e160"
msgid "Mind Flayer Pod"
msgstr "마인드 플레이어 포드"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:4956
msgctxt "hf107f816gd946g41cfg990agd1fec18624f5"
msgid "Fire Sparks"
msgstr "불꽃"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:5048
msgctxt "hd90302f9g1bcag4758gb5e0g5ff2abb8ac40"
msgid "Brain Jar"
msgstr "뇌가 담긴 병"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:5092
msgctxt "h84b73f2ag9365g4e27gb794g511a89218db6"
msgid "Resonance Stone"
msgstr "공명석"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:5317
msgctxt "hb66fdc15g897ag4131g9f06gcda95e8300af"
msgid "Brain Jar"
msgstr "뇌가 담긴 병"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:5353
msgctxt "he2394166g47cbg4a67g9a20gd2aa9d5a9232"
msgid "Push"
msgstr "밀기"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:5431
msgctxt "heed60d4fg384dg4ed8g9090ga4dadbee3e99"
msgid "Mind Sanctuary"
msgstr "마음의 성소"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:5638
msgctxt "h4f69a36cgb40dg49d1g8f8fgaab4533ae69f"
msgid "Brain Jar"
msgstr "뇌가 담긴 병"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:5679
msgctxt "hb9ac743fg7d6bg45c3g9e40gf8c419000d38"
msgid "Red Dragon"
msgstr "레드 드래곤"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:5759
msgctxt "h963278e3gd0ddg4ddcg9fa7g8d5b4d9e2fb3"
msgid "Push"
msgstr "밀기"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:5956
msgctxt "h58106585ge439g453dg9e75g734b6846a57b"
msgid "Push"
msgstr "밀기"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:6060
msgctxt "h85a49b0bg2594g4081g8835g4f739aebdeaf"
msgid "Fire Sparks"
msgstr "불꽃"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:6170
msgctxt "h0feb7cbbg0fe6g4347g9860g390a981f8952"
msgid ""
"This dented piece of black metal has a red shine to it, no matter the "
"lighting. Faint screams echo through your mind whenever you touch it."
msgstr ""
"이 찌그러진 흑색 금속 조각은 어둠 속에서도 붉은색 빛을 발산합니다. 만질 때마다 희미한 비명이 당신의 마음 속에서 울려 퍼집니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:6316
msgctxt "h5704ae7eg0f42g48ddga1dfg72f5a29f7dee"
msgid "A beautifully wrought golden key, plucked from a bloody corpse."
msgstr "피투성이의 시체에서 꺼낸, 아름답게 만들어진 황금 열쇠."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:6317
msgctxt "ha24253c7gea61g4cd2gaf33g490c15a8f0ad"
msgid "Elaborate Key"
msgstr "우아한 열쇠"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:6352
msgctxt "h35d1daf0g7115g45c8g9029ge199d6136109"
msgid "Push"
msgstr "밀기"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:6419
msgctxt "he395cf4cg5b8ag4f04gb6d3g3ab64fb7507b"
msgid ""
"There are only a few sigils on this mind flayer artefact, but it imparts "
"more knowledge than most books."
msgstr "이 마인드플레이어 유물에는 고작 몇 개의 인장이 있을 뿐이지만, 이 인장에는 대부분의 책들보다 더 많은 지식이 담겨 있습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:6420
msgctxt "h5114a800g50e1g44b4g8d84gae73bba1dd66"
msgid "Eldritch Tablet"
msgstr "엘드리치 명판"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:6426
msgctxt "h7aca668fg2e87g43fdg8d56gd20909d4bd64"
msgid "Read"
msgstr "읽기"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:6430
msgctxt "ha5045a8cg966ag42d6gba28gbb79f3a67fb6"
msgid "This book is unread."
msgstr "이 책은 아직 읽지 않았습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:6887
msgctxt "h763a86c4g3728g4481g9d1fge4556553089e"
msgid "Fire Sparks"
msgstr "불꽃"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:6946
msgctxt "h887e03b0g7eeeg42e6g8d53g496ee72a00ea"
msgid ""
"An eldritch brain - alive and in perfect condition - suspended in "
"cerebrospinal fluid."
msgstr "완벽한 상태의 살아있는 엘드리치의 뇌가 뇌척수액에 떠 있습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:6947
msgctxt "h99194fe9gc7d4g4a64g811fg1d1585a49965"
msgid "Our Mind"
msgstr "우리의 마음"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:7018
msgctxt "h5bd4d94agdc2fg4260gaddeg36e53446d685"
msgid "Elaborate Reliquary"
msgstr "정교한 유물함"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:7105
msgctxt "hd8f0137ag7fb1g48fbg9c89gf60212d79d08"
msgid "Tentacle Aquarium"
msgstr "촉수 수조"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:7273
msgctxt "h05e64280ga41dg4e8ag8f36g7424fd77e29a"
msgid "Mucous Membrane"
msgstr "점막"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:7362
msgctxt "he5ca073age69ag4d56gaf46g15a758e0e7ce"
msgid "Fire Sparks"
msgstr "불꽃"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:7459
msgctxt "h532e8f31g9097g42c4g8ea0g0eea02467e76"
msgid "Fire Sparks"
msgstr "불꽃"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:8190
msgctxt "h85804976g17ceg43dagab75gcc382f57cbd4"
msgid "Fire Sparks"
msgstr "불꽃"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:8658
msgctxt "he623adffg55aag4987g8b5bgb9f922f564df"
msgid "Brain Jar"
msgstr "뇌가 담긴 병"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:8782
msgctxt "h6b0a1ad3g7b4fg4cbaga9dag1c0d7ae1b652"
msgid "Mind Sanctuary"
msgstr "마음의 성소"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:9053
msgctxt "h25ffcfedg4dcbg4351g9e63g2b494c35564a"
msgid "Fire Sparks"
msgstr "불꽃"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:9798
msgctxt "h77f9fb8bg873cg475bg941cg09e136cd7889"
msgid "Psionic Presence"
msgstr "사이오닉체"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:9999
msgctxt "hb6395bd9g5682g444eg86ebg025cf46eafc3"
msgid "Sigil"
msgstr "인장"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:10462
msgctxt "h63286a89g09a5g4cd1g99ccgbd0485833d3e"
msgid "Fire Sparks"
msgstr "불꽃"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:10685
msgctxt "h6f9f2cf7gd522g4e3agb1d9g8b1b048435d5"
msgid "Mind Sanctuary"
msgstr "마음의 성소"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:10721
msgctxt "h0b7ba460g103ag456fgbca6g4e38bb00680f"
msgid "Fire Sparks"
msgstr "불꽃"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:10813
msgctxt "he80f3670gda49g4d85gb837g89c20640dfe6"
msgid "Mind Sanctuary"
msgstr "마음의 성소"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:11112
msgctxt "h2823bbcagf34fg47ebga85bg5b5fe719a039"
msgid ""
"A mind flayer tablet, elegant and alien. It seems to bypass the eyes and "
"project information straight into one's brain."
msgstr "정교하고 낯선 모양의 마인드 플레이어 명판. 눈을 거치치 않고 뇌로 곧바로 정보를 투사하는 듯 합니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:11113
msgctxt "h1d74bf96ga266g426eg9d04gc6a83988adeb"
msgid "Illithid Record"
msgstr "일리시드 기록"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:11119
msgctxt "h22323274g53d7g4040g93d8g491c3ec02e3c"
msgid "Read"
msgstr "읽기"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:11123
msgctxt "h0c15ff33gea6dg428agac2egac7a808d929c"
msgid "This book is unread."
msgstr "이 책은 아직 읽지 않았습니다."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:11250
msgctxt "h5c22b49dgdcbcg4d98ga793ga6c80a051188"
msgid "Mind Flayer Pod"
msgstr "마인드 플레이어 포드"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:11297
msgctxt "h31605fb3g0f5fg477dgb2b0g2a65025eef9e"
msgid "Fire Sparks"
msgstr "불꽃"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:11426
msgctxt "haf3efa4dg9a19g4deag96d4g1b52d8a8cdfe"
msgid "Fire Sparks"
msgstr "불꽃"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:12010
msgctxt "hf8d68887g3c71g4d97g96e7gecf9278ce1cb"
msgid "Sigil"
msgstr "인장"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:12093
msgctxt "h7234e3abga82ag4fb6gaf8ag937776b10c35"
msgid "Viscous Chair"
msgstr "끈적이는 의자"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:12100
msgctxt "hcdd8cbbfg2c1bg4e62g8bbbg400c93e7eec5"
msgid "Sit"
msgstr "앉기"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:12190
msgctxt "h0b9eff90gaab0g448cga653ge1130debd583"
msgid "Fire Sparks"
msgstr "불꽃"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/TUT_Avernus_C/Items/_merged.lsx:12433
msgctxt "h878fe5f6ga048g4a53ga43agd43f7fe2ab9b"
msgid "Fire Sparks"
msgstr "불꽃"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/SYS_Menuscreen_Camp_A/Items/_merged.lsx:203
msgctxt "h475cb495g83d6g492egb580g3885adc19485"
msgid "Go to Bed."
msgstr "잠자기."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/SYS_Menuscreen_Camp_A/Items/_merged.lsx:1220
msgctxt "h792b01b4gec34g4268g8d85g634cc2f654ef"
msgid "Go to Bed."
msgstr "잠자기."

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/SYS_Menuscreen_Camp_A/Items/_merged.lsx:2338
msgctxt "h6d7d086fg1aa3g4500g8b1eg307529fd7226"
msgid "Personal Chest"
msgstr "개인 상자"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/SYS_Menuscreen_Camp_A/Items/_merged.lsx:3407
msgctxt "h752b43d1g04aeg4c3dg8771g43ea2450a46e"
msgid "Candle"
msgstr "양초"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/SYS_Menuscreen_Camp_A/Items/_merged.lsx:3465
msgctxt "h8df6d956gf8a7g42d6g8df9g7787ffae07cf"
msgid "Wooden Crate"
msgstr "나무 상자"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/SYS_Menuscreen_Camp_A/Items/_merged.lsx:3532
msgctxt "h7788f473g7cceg40b2g88f1g8f048773986f"
msgid "Candle"
msgstr "양초"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/SYS_Menuscreen_Camp_A/Items/_merged.lsx:3656
msgctxt "hd31c1b03gbf5cg46cdg8acegf1cf3c85dfab"
msgid "Candle"
msgstr "양초"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/SYS_Menuscreen_Camp_A/Items/_merged.lsx:3909
msgctxt "hb2f11af4g5d65g44c4g904bg743b08eb66ec"
msgid "Candle"
msgstr "양초"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/SYS_Menuscreen_Camp_A/Items/_merged.lsx:4922
msgctxt "h3578d9d1g9e28g4d37gaf4dge2348204a003"
msgid "Trunk"
msgstr "트렁크"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/SYS_Menuscreen_Camp_A/Items/_merged.lsx:6145
msgctxt "hdaba3deeg7b18g4139gb8a4g4b15657dc9f4"
msgid "Bedroll"
msgstr "침낭"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/SYS_Menuscreen_Camp_A/Items/_merged.lsx:6714
msgctxt "hbc71a3c2g07e2g4afag84c0gea867566c050"
msgid "Torch"
msgstr "횃불"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/SYS_Menuscreen_Camp_A/Items/_merged.lsx:7634
msgctxt "hc009276fged3ag469dgbc62g77e558e58d77"
msgid "Candle"
msgstr "양초"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/SYS_Menuscreen_Camp_A/Items/_merged.lsx:8826
msgctxt "h810d6e55gaf8fg4494ga618g1fab2f4f4d80"
msgid "Wooden Barrel"
msgstr "나무통"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/SYS_Menuscreen_Camp_A/Items/_merged.lsx:9391
msgctxt "hc2b114abg6469g446agba58gf7940f576b28"
msgid "Candle"
msgstr "양초"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/SYS_Menuscreen_Camp_A/Items/_merged.lsx:9611
msgctxt "h9a44a037g5670g4d7fgaeedg851736cc3a74"
msgid "Personal Chest"
msgstr "개인 상자"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/SYS_Menuscreen_Camp_A/Items/_merged.lsx:10063
msgctxt "h955cc486g4de5g4d19g9d02g7ebe4d71b954"
msgid "Candle"
msgstr "양초"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/SYS_Menuscreen_Camp_A/Items/_merged.lsx:10318
msgctxt "h71ec69begf331g4b87g839agf58caec1295e"
msgid "Pile of Books"
msgstr "책더미"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/SYS_Menuscreen_Camp_A/Items/_merged.lsx:11290
msgctxt "h114cd20dg8fb6g45d1g8e19g25f4730fc508"
msgid "Personal Chest"
msgstr "개인 상자"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/SYS_Menuscreen_Camp_A/Items/_merged.lsx:11449
msgctxt "h8bfd71f4geb27g482ag87a2g9767e77c2f65"
msgid "Personal Chest"
msgstr "개인 상자"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/SYS_Menuscreen_Camp_A/Items/_merged.lsx:11481
msgctxt "hb017e96dg86c3g494ag8fd7gebfc963dc390"
msgid "Candle"
msgstr "양초"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/PLT_UND_FairyRings_MushroomPlatform_001/Items/_merged.lsx:8
msgctxt "h2150c437ge4feg4253g82f9g8658ffa7522b"
msgid "Mushroom"
msgstr "버섯"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/PLT_UND_AdamantineForge/Items/_merged.lsx:69
msgctxt "h0d84613eg3573g4a4fgbc63ga6f11d3f659d"
msgid "Forge Lever"
msgstr "단조 레버"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/PLT_UND_AdamantineForge/Items/_merged.lsx:364
msgctxt "h0db1b04fg459ag4e1agbb43g2b73b2626cf2"
msgid "Mould Ejection Lever"
msgstr "거푸집 배출 레버"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/PLT_UND_AdamantineForgeAnvil/Items/_merged.lsx:8
msgctxt "h4b9f1137gd5e7g434cg8d03g4a62610a23ca"
msgid "Crucible"
msgstr "도가니"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/PLT_FOR_House_Floor/Items/_merged.lsx:9
msgctxt "ha2377d82ge1a2g42ecg825bg69b3dcb1ee9e"
msgid "Calcified Web"
msgstr "석회화된 거미줄"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/PLT_DEN_Elevator/Items/_merged.lsx:36
msgctxt "ha82b054bg1bcfg41b5g9b5ag8deb4df25e8c"
msgid "Elevator"
msgstr "승강기"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/PLT_GOB_PriestDungeon_FlushPlatform/Items/_merged.lsx:8
msgctxt "h5e261a6ege46dg418bg9a12g3c6160b766a9"
msgid "Cracked Marble Stone"
msgstr "금 간 대리석"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/GLO_Cambion_B/Items/_merged.lsx:322
msgctxt "h59e98351g6d31g4cbcg95efg0ea418618c14"
msgid "Fruit"
msgstr "과일"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/GLO_Cambion_B/Items/_merged.lsx:467
msgctxt "h49c09607gbf10g4c99gbbd5g1eaf8b937db2"
msgid "Fruit"
msgstr "과일"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/CMP_DungeonAbbey_A/Items/_merged.lsx:1025
msgctxt "h84cfa11dgae6ag4b3cgb22cg2ba1c0649c92"
msgid "Iron Candelabrum"
msgstr "무쇠 촛대"

#: Gustav/Mods/Gustav/Levels/CMP_CaveSandstone_A/Items/_merged.lsx:477
msgctxt "h92d4f4d2g564ag4c5agb82ag07b273652d18"
msgid "Torch"
msgstr "횃불"
